[花式溜冰]召集羽生結弦FANS(3)

羽生結弦
出生日期 1994年12月7日（23歲）
出生地 日本宮城縣仙台市泉區
現任教練 Brian Orser
現任編舞 Jeffrey Buttle, Shae Lynn

患病史 哮喘
寶物 Winnie The Pooh
偶像 普魯申科

獎牌記錄
2014索契奧運 男子單人金牌
2018平昌奧運 男子單人金牌
(時隔66年連續兩屆冬季奧運男單金牌得主)

2014年世界錦標賽 男子單人金牌
2017年世界錦標賽 男子單人金牌

2013年大獎賽總決賽 男子單人金牌
2014年大獎賽總決賽 男子單人金牌
2015年大獎賽總決賽 男子單人金牌
2016年大獎賽總決賽 男子單人金牌
(連續4年大獎賽總決賽男單金牌)

ISU主辦賽事個人最佳成績
總分 330.43（世界紀錄）
短曲項目 112.72（世界紀錄）
長曲項目 223.20（世界紀錄）
12次刷新長短節目、總分世界紀錄
現任長短節目、總分世界紀錄保持者

短節目世界紀錄112.72(Chopin Ballade No. 1)

長節目世界紀錄223.20(Hope and Legacy)

總分世界紀錄330.43(Chopin Ballade No. 1 & Seimei)

冬奧回顧

2014索契奧運短節目(Parisienne Walkways)

2014索契奧運長節目(Romeo and Juliet)

2014索契奧運表演節目(White Legend)

2018平昌奧運短節目(Chopin Ballade No. 1)

2018平昌奧運長節目(Seimei)

2018平昌奧運表演節目(Notte stellata (The Swan)

招牌動作

hydroblading

貝爾曼旋轉

Ina Bauer

跳躍

COUNTER+3A

史上跳出4LOOP第一人

4LZ

4S

4T

其他特色動作

花絮

維尼雨

係時候留個靚名

睇到第三個post先浮上水面路過留名...

有心唔怕遲
不過我地第二個post都未爆
完左再過黎呢邊傾😎

小試牛刀咋,之後應該仲好睇

留名

嗯，佢應該有借呢次機會試下自己呢方面有冇能力做到

今次FAOI個陣容都幾好
雖然有兩個我唔鍾意既人係度
不過其他都OK

可以飛少D

其他選手好似又慣晒，尤其Patrick真係當睇唔到咁，反而佢練緊成套動作就真係好似阻到人咁

多謝你

cww 真係好高質

所以做完今次令大家更期待cww可以長做落去

絕對有!
請羽生PD繼續發揮!!!

你會去睇？

睇佢後台熱唱完全感覺DREAMER笑到我肚痛

有轉播嘛

每次睇都有種“啊，果然係鬥志高昂嘅熱血青年”嘅感覺，唔知佢如果日後有機會睇oor嘅live會興奮成點

以為你真係飛去睇 誤會咗
我打算去睇現場，有無人都會去？

佢無啦啦加速疾走個度笑死我
不過呢場GPF贏左仲破紀錄完全感覺DREAMER應記一功

有呀

你想組團?
有人想去唔該揮手相認下

又唔係想組團，想知下大家去邊場，交流下啫

你會去邊場？係海外買飛難關重重

打算買飛

隨便交流啦~

佢堅旁若無人七情上面，阿群哥可能過左好耐驚愕期所以唔出奇了
我有日刷住牙睇另一段片bgm都係佢，搞到我噴牙膏

宜家等神戶同靜岡開售，不過抽咗幾次飛，實際仲有幾多飛真係唔知，新潟場嘅星期五仲有好多，不過無轉播

群總直頭似係見慣世面，小朋友做咩都無影響我咁款
咩時候咩情景聽親呢首歌，個腦就彈出佢個樣

我仲記得有次訪問問佢後台唱歌唔怕騷擾到人
佢一臉無辜咁話自己冇唱出聲

好明顯大家對騷擾既定義真係有好大差距

點解新潟咁多飛剩？

一個字「遠」，同金沢一樣，都係公售買得好慢，到公佈佢出場都仲搶到飛
第二輪有神戶同靜岡，新潟一定會被排最後一個考慮，當然都有人見到就搶，因為前兩個地方更難搶，等公售賣晒，新潟場先會賣得快啲

好彩佢個時比其他選手細又可愛（誤）先無咁多人怪佢，宜家Nathan見到都要自動閃開

補充一下，聽講往年新潟場啲座位好斜，ss席之後都幾難睇清楚，今年好似轉sitting就未知係點

另類擾敵

新po留名
希望總有一日可以親自係比賽到舉自己畫既應援牌，或者掛banner為佢加油

原來係咁。我都等緊，唔知搶唔搶到。
你有冇tg, 可以add我 @KumaKuma18 傾買飛

我未用過telegram，開返個先，日本賣飛個度都仲係學緊咋，真係好麻煩

我都想呀 奈何天生手殘，藝術天份為零

我都好想。但比賽既飛好難買到？！

我諗外站會易過nhk同全日啩，任何日本本土嘅賽事都好難，起碼個售票網已經玩死海外粉

諗緊NHK 同下年WC

畫得靚羽生會睇

仲努力緊，希望可以早日達到呢個水平
日日望班twitter推主既圖，我諗應該有排

有講得出想整banner應該畫畫都好好
我呢D畫畫0天份真係諗都冇諗過😂

米奇變露娜

唔好意思呀，呢度都係講返羽生好D
如果想講梅娃歡迎去梅娃post傾
（唔想惹到cp粉入黎）😭

👌🏻好的

謝謝你😄

我唔熟梅娃，我其實個焦點喺bo度😅

其實bo都拎過好多公仔紙巾盒
阮南仲係cc既時候用熊本熊紙巾盒

其他我真係冇乜留意到，偶然見過一次米奇老鼠咁

之前有個日本節目講BO拎Pooh San紙巾盒
之後搵到原來佢唔只拎過Pooh
仲有好多其他紙巾盒
（不過呢個風氣一定係由羽生帶起）

Pooh san係咪得一隻呢，我見佢咁多年仲好新淨，要知道佢都索左好多汗又食過羽生啲雲吞，但如果洗過啲毛又會一執執

咁耐我都係見過一隻pooh san紙巾盒
應該係得一隻？
可能由美媽媽keep住洗掛
6年唔洗都幾污糟😂

5-7月行程
5/25～27 faoi幕張
6/1～3 faoi金沢
6/8 JOCスポーツ賞授与式
6/9～10 Heroes&futures長野
6/15～17 faoi神戸
6/22～24 faoi新潟
6/29～7/1 faoi静岡

幸福呢～

唔洗嘅話Poon san應該變咗灰色
由美媽媽應該唔會容許呢樣嘢出現

新朋友你好👋🏻

小心手洗應該可以keep到新淨嘅

好似有一次nam同javi一齊用熊本熊同米奇，bo訪問時話佢兩個只係想見到佢拎下個樣係點
不過羽生就一定次次都Pooh san

BO開頭應該好抗拒幫佢拎pooh，之後都好自動自覺唔使叫

成日扮唔記得拎，羽生夾硬塞落佢隻手度

應該一直都抗拒，不過宜家習慣咗
佢開初試過唔拎去kiss&cry添

大佬做得好，滑完都有氣冇掟抖，當然要人幫下手。
又或者抖s又出現

羽生：自動自覺啦，仲使我教？😏

好古惑，冇盡照顧pooh既責任仲要扮唔知😒

羽生返左CC訓練啦~
(請各位從上圖找出羽生位置 )

我睇足一日都搵唔到

我10點開估

搵到係三原舞衣啲頭髮道

好眼力

請找出由美媽媽正確位置

都係右邊個窗優雅咁坐

既然有人已經估到晒就開估啦~

你已經通過羽生FANS基本眼力測試
恭喜恭喜

多謝

我打算將羽生以前比賽到奧運既片UPLOAD上GOOGLE DRIVE
如果你地有興趣我POST條LINK比你地DOWNLOAD

2012 WC比賽+領獎+Gala
羽生第一次上世界錦標賽頒獎台
RJ1亦係佢青年時期既代表作
(強烈建議收藏!)

謝謝啊，我好鐘意小羅密歐架，特別呢次fs

步法仆完之後D氣勢大爆發
SPIN完咆哮個下都可算係經典
仲有最後表演完既凌厲眼神,舉手指向天

從此開啟左佢走向統治者之路

佢應該要好珍惜呢個銅牌，因為極可能係成年組唯一一個銅牌

暫時都仲係天真嘅羽生，唉～年頭年尾大不同

大感謝呀，暫時無其他節目影響到RJ1係我心目中嘅地位，翻睇榜第一位

平昌周期唔係第一就係第二
最差都係相撞事故之後NHK攞第四
唔知退役之前仲拎到咩牌

去完加拿大由少不更事既Romeo變左邪氣羽生
好似大個仔左好多咁

可惜我搵唔到英文版,得法文同俄文
想收返歐體大叔d講評

好似無高清版見過

係,所以法文俄文有高清我都照DOWNLOAD

B站有喎，你前兩日post果條link有啊

唔識DOWNLOAD B站D片

我都喺電腦研究左好耐差不多放棄了，我前兩日先研究到，先裝左Tampermonkey先，我跟佢做的⋯

多謝你呀，唔該晒！
咁可以download返好多片啦

唔使，你唔明再問我啊因爲第一次過程都幾繁複
唔想承認，但b站又真係多啲估唔到會有嘅選擇嘅

我係索契之後先鍾意佢
想搵返之前D片但係冇得DOWNLOAD
依家應該可以補返晒

推下po
記得今日，聽日同十三號都有CWW錄播睇

係呀，一連3日都有羽生
新生組應該會做字幕，到時要下載收藏

黑洞期不再黑洞

好開心😊

60台有得睇CWW直播(完左都仲睇到)

原諒我delay左成日先講番呢到，順便推po
如果唔係佢我應該唔會買電繪板同練畫畫
呢個目標係我當初定，遇到佢之後不知不覺學左好多野同改變左好多
目前畫圖真係好睇手感，一係好崩一係ok但未算係好好，感覺良好小小先真係放上黎
如果有入去Facebook個國際fans group可能會見過都未頂

做到咁已經好好，我揸畫筆真係一場災難咁，所以好羨慕識畫畫嘅人，俾心機呀
畫好一定要印出嚟俾佢睇到

大家因為羽生而人生變得更好☺️
努力不會白費
期待有日見到羽身望住你個banner👍🏻

新入坑報到~

買咗faoi新潟場睇, 雖然都知羽生出場時間唔多, 但係買到又請到假就去啦~~~~

歡迎歡迎
今次faoi all in都增加左大家買到飛既機會

當然最期待係佢個cew繼續做落去☺️

多左場, 但係買飛真係好Q難
完全唔想俾日本以外的人去買的

想睇佢比賽
依家我地研究緊點抽票

新潟場+1
歡迎歡迎

溫馨提示：CWW周邊今日截單，要買趁快

你睇幾號呀?

我有諗抽神戶, 但無日本電話......放棄

留名～
大家mark 埋 26/6 ～ CWW 特別編

23/6

上網睇到人用日本電話+海外信用卡抽到, 但之後俾錢要日本信用卡...

暫時已有23號嘅飛，l-tike入手
我係cnplayguide(海外信用卡OK)抽第二輪失敗，準備聽日朝早再接再厲，l-tike+cnplayguide一齊上

我都係在l tike 買咗22/6，不過背台位，唔知睇唔睇到

俾你參考下

你S席定A席？

背台s 四列 十幾番 應該都睇到....
本身想買正面A 但三十幾列...要望遠鏡先掂

剛剛上去再睇新潟場，撞鬼囉勁多票放返出嚟..連SS席都有...明明之前所有日子都無哂SS😿

知唔知咩原因？正常唔應該咁

會不會之前抽票時hold起咗d人最後無俾錢？ 我都唔知😿

因為啲人揀咗便利商店付款，買咗飛但係最後無俾錢（3日時間），琴晚12點放返回籠飛，我知pia同l-tike都有
呢個星期神戶同靜岡場都開始出抽選結果，新潟同神戶同靜岡比係遠啲，所以抽到其他場嘅人會放棄新潟場
新潟場基本上係最後賣清嘅地方

我都中咗伏，真係要儲多啲經驗

S席後啲咪都要望遠鏡，我準備買定，反正日後都有用

班貴婦咁古惑既😂

不過算啦 身在外地無得估算咁多
我都係託朋友在便利店俾錢

再renew下大家5-7月行程
5/25～27 幕張冰演
5/28 幕張BS朝日放送
6/1～3 金泽冰演
6/3 金泽CS朝日放送
6/9～10 長野冰演（暂时未出放送消息，但朝日台有做宣传，大概率也会播）
6/15～17 神戸冰演→BS朝日放送予定
6/22～24 新潟冰演
6/23 CWW特別篇CS朝日放送
6/29～7/1 静岡冰演→BS朝日放送予定

仲有個東京都榮譽賞1/6舉行
不過同金澤場撞時間

😍網上有無轉播link?

新潟唯一無轉播 現場獨家😹

羽生今個休賽季真係忙到飛起

我唔識用tg，要研究下先😅

Fujutv個App睇到（重睇都得）

係，新潟一向唔轉播

我地tg有一個group，不過都會keep住update呢度d消息比各位睇☺️

係呀，睇咗就係自己

貴婦唔洗抽啦，旅行社hold咗飛包埋車做tour
係我地呢啲先要同人搶

但係我地冇百萬yen參加package
諗下貴婦的老公😂

太悽慘

會唔會7-9月做返忍者？

有錢就是任性😩
我地買到飛仲唔即刻比錢
人地有錢有得揀

絕對會
佢再唔做忍者我好驚

無用tg

人地貴婦有$任揀買乜坐邊，cww知有個日本貴婦3場都坐第一排，我地仲要俾心機搵$，努力d草$，希望去到一次比賽，已經好滿足

我地兩邊傾，唔會漏低你☺️

唔緊要，我都係新手專登開

現時最大目標

咁睇7月好似無咩行程，佢off season應該做咩都得，咁密集出場真係好攰

後藤太輔AERA的記事文章，主旨是闡述羽生選手並不刻意隱藏自己在逆境中苦痛的樣子，也是他能擁有如此人氣的一大要因。摘譯如下——

「Fan們目睹選手痛苦的樣子時，心情也會一同變得難過。也正是耳聞目睹了那樣痛苦的模樣、知道了他因不甘而落淚，才讓fan對那樣的選手愈發感到親切，在下一場比賽中也會更加支持他吧。

參賽的選手和team實力強大、比賽水平高，而項目本身受眾面也很廣的情況下，會吸引許多的觀眾，會場的氣氛也會很熱烈。然而，也有即使不具備這些條件，仍能讓人看到熱烈的應援場面的比賽，那就是運動會了。對兒孫晚輩、或是自己的朋友能給予熱心的應援，是因為他們是共同經歷過悲喜、一同成長的身邊親近的存在。羽生從苦痛中站起的樣子，也使得全國如“親友”一般應援的fan們大大增加。

在頂級的竟技中想要獲得舉國範圍的人氣，首先得出名。而要實現這個，電視媒體的影響力果然也還是很顯著。然而，那些畢竟會被偶然所左右，並不能長久延續。在成名之上，還需要擁有プラス(plus)α的質素，竟技選手或隊伍才能擁有高漲的人氣。

プラスα，指的是外表賞心悅目、發言有趣生動，同時，在竟技之外也有能讓人產生共感的言行。羽生他外表出眾，坦然表露不服輸的心情這點也讓人感到振奮。而且最重要的是，他從不缺少(如何克服)失敗、艱辛和苦難的故事。

在這樣的高人氣下，言談舉止還能如此自然的竟技選手，只得羽生一人而已。」

要準備下比賽啦
除非佢真係咁佛系
不過我覺得佢仍然想贏

一係唔比賽，一比賽就要有贏嘅心
期待佢嘅新節目

Ice show唔該率先披露☺️

好想知佢ice show會披露啲咩類型嘅Programme
好期待寶寶回歸 衛冕完都要繼續贏

其實我諗唔到佢有咩未試過😂

期待期待🤤 Ice show可以見到唔同style的羽生😻

其實我有期待佢表演返singsingsing/差唔多風格

我想睇mission impossible

都好
CWW表演返JUNIOR D節目好正

不過其實我都識其他選手,加上未睇過ice show, 所以先去睇～
如果一心一意淨係追星咁追羽生應該好唔夠喉，佢出場時間咁短😖

其實FAOI都幾多STAR
據聞PLUSHENKO仲會帶物個仔去表演

睇呢d ice show幾好 輕輕鬆鬆
睇比賽真心太刺激 心血少d都唔掂

但係比賽既緊張刺激，贏左既激動同感動又係ice show所不及

兩種唔同感覺

去睇比賽就真係現場支持佢
睇表演當然輕鬆啲睇大佬放飛自我
兩件事我都想做

同感，想睇佢表演jazz音樂，好有玩味

如果今朝有搶faoi飛嘅朋友都親身體驗到何謂全滅同瞬殺，唔好灰心，仲有聽日靜岡場可以再戰

睇咗羽生展 啲衫手工勁細緻
由細細個件牛仔衫開始
羽生啲比賽服簡潔而華麗
究竟羽生腰圍係幾多 瘦撚到癲

知道大家都有打算係大佬仲現役緊時可以一睹佢嘅風采，以下係我整理咗嚟緊賽季嘅重要日子，有錯請幫忙更正返俾大家知，歡迎任何補充

2018/19 賽季主要賽事（大佬有機會參加嘅賽事）

B級賽
加拿大秋季經典賽(SCAC) 20-22/9
芬蘭盃(Finlandia) 5-7/10

Grand Prix Series (GP)
美國站(SA) 19-21/10 美國華盛頓州Everett
加拿大站(SC) 26-28/10 加拿大魁北克省Laval
中國站(CoC) 2-4/11 中國（未知城市，有機會北京/上海）
日本站(NHK) 9-11/11 日本廣島市
俄羅斯站(CoR/RC) 16-18/11 俄羅斯莫斯科
法國站(舊稱TEB) 23-25/11 法國Grenoble
總決賽(GPF) 6-9/12 加拿大溫哥華

全日本錦標賽(全日/JN-Senior)
地點日子於6月22日公佈
(大約在12月第三個星期，聖誕前）

世錦賽(WC) 18-24/3/2019
四大洲錦標賽(有毒的4CC)
美國Colorado Springs 4-10/2/2019

我聽日都去呀，情況如何，可以講下嗎？
我要睇下有幾瘦（唔洗問都知比我瘦）

Kobe票己被秒殺
而新潟都仲有好多（好唔受歡迎 ）

今日都多人但唔洗排隊入去睇
直接上高島屋7樓walk in就得
行完之後落去5樓買會場限定品

好彩買咗ice show睇...比賽的日子都因工作請唔到假

咁係去睇咗展先買限定品都未遲？
想問下買限定品係咪都有免稅？我聽講仲可以用埋高島屋外國旅客5%優惠卡
唔好意思咁多問題

免稅應該無
但卡我見佢有問我
應該可以用

限定品最遲買都得
貨量好足

多謝你嘅情報，咁我安心少少，可以睇飽先行落去買
聽到第一日又係咁多人真心怕怕

如果你住河原町附近 可以行完先買都唔遲
因為如果你買得多 又要拎住一袋野去行景點
要搵locker放又麻煩

唔知到時會唔會手滑買多咗
不過有3樣只能每款一件，應該唔會買多

滿五千円可以係高島屋 tax refund counter 申請退稅，但佢有收續費、退唔到8%，印象中退6%左右

上次係大阪試過

多謝提供情報，好有用！
咁加埋個5%咪折咗唔少，我準備用銀聯俾，萬一真係手滑就大件事

新潟展覽期間原來同新潟faoi同期 你會不會再去hahaha

新潟有展覽咩？

我都知同期，但係到時一定超多人啦，睇下有無新相新展品值得再去睇一次

羽生展個時去到新潟高島屋，去到25/6

有啲會買唔落手
得file個堆幾靚
其他個啲麻麻地

麻麻地到撞牆
咁我見到實物時應該會冷靜好多
最想要嘅Kewpie都無

其實好多都係同一張相但就整幾款唔同嘅product咁
真係無乜特別
不過睇到17年gpf塊膠金牌真係屌咗聲出嚟

不能再膠
法國仲想再搞gpf，好心放手啦

祝各位媽媽母親節快樂~
由美媽媽多謝你

第一場CWW出左中字,不過要用百度網盤先下載到

PW:psed

好可愛的兩母子

Bilibili 都up左

係
羽生對住媽媽即刻變返個細路咁

唔該晒!!!
條LINK DOWNLOAD左好耐都未完

由美媽媽出本育兒書應該會賣斷市😂😂

佢全家族都好低調
羽生咁有成就都唔會叨光
由美媽媽又成日教羽生要感恩
仲跟埋羽生去加拿大照顧佢
爸爸又係好好
羽生返日本一定見到爸爸拎行李
又會幫fans交禮物比羽生
姐姐一直都好支持細佬
就算媽媽跟左去加拿大都冇呷醋

佢全家都勁好人

唔知聽日會唔會見到羽生出現呢？？😊

好正

應該有啦 啲相都會嗱嗱林傳哂出黎

唔知會唔會剪左頭髪呢？？？

呢2張相好有英氣

佢再唔剪可以紮辮

我覺得佢keep住有修 只不過修到係雙眼上面少少😏

成日見到撥D蔭

無知問：請問羽生聽日有咩活動？

天皇頒既紫綬褒章

有一年個前蔭剪到狗牙咁，無眼睇
可能諗住自己嘅顏值撐得住如斯髮型

可能係由美媽媽剪😂

佢個頭應該一直係由美媽媽負責吧😂
可能見到佢留太長，剪短啲

有無相 ？

問起我了，呢啲相通常唔keep，勉強搵到張，可能我對佢個前蔭有種執著

哇哈哈哈 似自己剪🤣

講真佢啲蔭係好似go crazy 咁梳起曬或者過眉先好睇
平日菇菇頭再眉上碎蔭真係

其實佢眉骨高，一係露額夠英氣，一係遮住就低調啲，唔上唔落咁就唔好睇，不過平日咁樣係超童顏
佢本身頭髮多又厚，成日唔修剪下頭頂啲頭髮咪變菇頭，gel下會好好多，問題係佢本日唔會打理個頭

平日先岩

我懷疑佢對菇菇頭有情意結

我都覺得let's go crazy 好正
唔知佢個頭自己gel定搵人gel呢

佢自己整
狂噴hair spray

佢肯定有啦，由細留到大

佢自己set頭次次都出事

佢話自己剪緊普魯申科髮型架！

唔爭在我想講我都有一張
歡迎查詢

對我嚟講即係個名好聽啲嘅菇菇頭

菇菇頭快速spin會變左把遮

邊場邊日？

新潟場6月23日（星期六）

新潟唔lu我己經有22/6
你抽到其他場啊?

無呀，都係睇新潟場，張飛我買多咗（唔係炒）

去fb page問？個邊好似有人想去

Twitter睇到，一張圖說明完畢
twitter @purplebakaringo

多方途徑問緊了

最右果張man到不得了

男人果然八成靠髮型

可愛，親切，型

咩髮型都handle到🤣

咁其餘兩成係？
雖然有人光頭都好靚仔，光頭都係髮型吧

我都唔知，我估係氣質輪廓掛

佢嘅眉眼令月代頭都好有氣勢
放完圖就走

出左下個賽季賽程同舉辦城市

中國和日本比較有機會去...但相信搶到飛機會好微

如果你只係想睇羽生,建議你無視中國
佢唔會去

今次ISU大會YOUTUBE有得直播
到時可以睇下新評分規則係點
唔知到時有幾多項提案可以通過到

點解？因為撞親受過傷？但又好像唔關中國個地方事😮

時間太近,比完COC 5日之後比NHK

原來係咁 仲以為佢當咗中國係不祥之地🤣

某程度都係
14年之後揀去過中國

日本站應該去硬
跟著係美國同法國
呢2個地方時間好似最好
佢今年好似選站冇咁多要求

唔會去美國啦，Nathan Chan地頭

新手無追開...想請吓係俾選手自己揀去邊度都得？有無話要參加夠幾場先可以去總決賽之類？

GP系列有6個分站,每人最多可以揀2個分站
分數最高既6名可以入GPF

分數係指每個分站名次既積分

原來如此 謝謝解答

唔使客氣☺️

唔會加拿大

都有機會，仲有俄羅斯

一兩星期無消息已經覺得好黑洞....

今年在我黎講已經冇黑洞咁濟
仲有一個星期又見啦

《Friday》係咪其中一本八卦雜誌有份寫衰羽生？

羽生親筆寫message 送俾伊達市立小國小學校，為學生打氣

2018年2月17日讀賣新聞
《真的十分溫柔
中學的恩師們『一直是羽生粉』》

羽生結弦選手的母校，在仙台市七北田中學擔任教師和職員的3人成立了迷你粉絲俱樂部，一直支持著羽生選手。

[即使畢業後，也一直是結弦粉]。北七田中學教師－千葉一惠小姐、教導美術的前教師、前女性職員都異口同聲。雖然3人皆已退休，但每個月聚會一次聊著羽生選手的話題。

千葉小姐當時是北七田中學特教班的導師。羽生選手只要一有時間，就會出現在特教班的課程中。要是被央求著展現一下俄羅斯普爾申科擅長的"貝爾曼"絕技，就會擺出貝爾曼的POSE。學生們都感到十分開心。提到[即使(身心方面)有障礙，也拼命努力跨越難關，看到這些學生們的姿態也讓結弦得到了勇氣吧！]

這3年之間，教導羽生選手美術的前教師提到當時[真的很喜歡花滑呢！]而感到十分欽佩。出了一項『佈置房間之物』的作業，羽生選手製作出冰鞋上黏著羽毛設計的裝飾品。

前女性職員打掃校舍時，羽生時常主動說[我來幫忙。]看到很多次拉著低年級學生的手幫忙帶路，照顧學生的模樣。[能夠做到關懷周遭人事物，真是很溫柔的孩子呢!]

千葉小姐和索契奧運後，拜訪母校的羽生選手相見，也得到了簽名。雖然很擔心羽生的傷勢，但看了16日的演技，[彷彿要落淚般的感動]。千葉小姐提到[別在意巨大的壓力，希望能將(羽生)擁有的能力全力發揮出來。]

from Weibo @美雪YUZU

大佬人品果然從小就滿分

羽生同梅芙迪娃

考考眼力（2）
大家估下呢D火柴人做緊邊個program既動作😂

謠言止於智者
呢度唔講呢D

有關東北嘅事，大佬都好上心😊

又嚟傳呢啲

右腳治療結束,增加跳躍訓練強度中!
4A等緊出世

啲報導好侮辱運動員專業

唔好再講呢個話題

差左下角未估到，有無人知係咩？😂😂

LGC 訓低既pose (唔知叫乜名）

左下角喎
係咪巴黎聖母院OPENING

又或者係歌聲魅影ENDING

兩個都似，當有兩個答案啦
感謝解答

就個圖有少少拗腰黎睇我個人覺得係歌聲魅影

有一說法係跪滑下腰

博主補充
更正為→『由於在福島縣伊達市小國地區居住的大沼豐先生也有參加，因此，羽生選手和本校(福島縣伊達市的小国小學)也有所連結。』(抱歉，寫錯地區了[可怜])而簽名板是由野池先生轉交給根本幸枝校長的

同右下角個張一樣樣

多謝解答。 係喎，我左右不分

CWW第二日全場有得DOWNLOAD啦~

PW:tl2l

請記住大佬講過既說話!

好奇點解仲未有人整BO版infinity Gauntlet

其實你係唔係好悶

唔好咁無聊得唔得

係，不過放心，我會守呢度規矩 所以我呢排喺呢度都係做CD Rom 學下花式溜冰賽制etc 而已

認真回應下羽生同梅娃單野
我想講呢D報導好無聊亦都好無稽
梅娃轉跟BO純粹係想提升技術,加強競爭力
羽生係呢件事上面咩角色都冇都可以比人寫到咁

兩個頂級運動員會唔會用幾百萬年費去同一個俱樂部訓練
目的只係為左拍拖?用個腦諗下都知冇可能

請大家尊重運動員既努力
想食花生唔該自己開POST
好行夾唔送

大家切磋切磋

我唔希望係呢度都仲見到關於羽生一些不實嘅報導同緋聞出現 係真fans嘅都知咩事
畢竟日本有人造謠好耐 I don’t give a shit

只係講番羽生
好期待佢新program
唔知4A幾時出到呢
佢好番練跳實在太好鳥

今日最開心既消息係佢順利結束治療
如無意外最快9月尾可以見到佢比賽
依家開始練返跳仲有4個月時間
加上之前已經練過4A
重新PICK UP應該好快

佢可能又係2圈唔係好跳到跟著突然3A
好啦上4圈

BRIAND:練咩2A呀,你都唔識跳啦
一開始就跳3A

我想問係咪除左羽生，無人用 counter入3A?

係呀，太難冇人做😂

呢招真心型和特別

最主要係難度高
完成得好GOE+3

仲有邊個動作係Goe +3? 我淨係識睇呢個🙈

GOE+3係指跳躍質量
只要完成到6條加分條件就可以+3
其中COUNTER係滿足到難度進入呢個加分條件

下面條LINK全部都係羽生GOE+3既跳躍

其實我唔明點解2a唔得反而做到3a呢？🤔
如果本打算要轉兩圈但過左會唔會扣分架？

因為羽生由JR練成3A之後都冇再練過2A
佢既肌肉記憶只係記得3A既跳法
所以已經跳唔出2A

過左好似唔會扣分,係唔夠周數先會扣

天賦異品
期待新賽季會唔會出現4a

其實佢ICE SHOW試跳過4A,
不過跌低左

轉速好快啊😲 係咪足周啦？咁基礎分夠啦喎😃
大佬有心做一定做到嘅

轉得太快睇唔到
不過應該都差唔多

又想佢跳4A又好驚佢整傷

佢話過得休賽季先可以提升技術
可能因為咁苦練成日受傷

肯定羽生偷偷地跳成過4A
以前4lz 4loop都係好早就偷跳過
又成日練定唔同嘅組合 真係勁到好撚變態

其實佢2014年已經話要跳4A
練左4年點都有成功過...卦
睇下今次ICE SHOW又會唔會有得睇

人地嘅成功：轉圈落地
羽生嘅成功：進入滑出銜接軸心高遠度goe +++

唔係點會收收埋埋幾年先肯放出黎

出黎勁高質
教科書示範

大家就期待一下啦

趁仲有3日先有FAOI,睇返4年前索契金既凱旋公演TOI

恭喜羽生成為今年嘅Espn World Fame 100

點解羽生social following = 0?

冇個人acc?

佢冇用ig,twitter呢D social media

我都唔希望佢開咗啲account大把人騷擾佢
好似之前啲粉癲到去Misha ig度問羽生咁

佢活在別人的ig同twitter中就好了
一來唔使煩,二來可以訓練下我地視力

同pooh san冚被😆

羽生又收到新既播放器！金色外殻

又有新玩具😂
我覺得以後羽生用D野全部都係金（盡量避免用銀🤔）

新賽季評分BV調整

🤔ISU識唔識計數

Up錯，呢個先係

報告！目標人物已經出現！

報告！
目標人物再次出現！

（後面有個名模pose

唔使考眼力

報告！

佢個頭唔知剪成點
我有少少恐懼

目測過眉
冇事嘅

好似咁既樣

有d似以前嘅冬菇頭

回歸初心?

BTW,聽日唔知會唔會表演新PROGRAM

【新規】國際滑聯第2168號文件《單人滑與雙人滑2018/19賽季分值等級表，難度定級條件及GOE（執行等級）打分標準》（將於2018年7月1日生效）
①更新分值等級（SOV）表（具體見圖3-9）
■跳躍BV大幅調整。
■新分值等級（SOV）基於百分比原則，每一階GOE的增加與減少將增加/減少基礎分值（BV）的10%。
■編排接續步（ChSq），GOE的打分仍按照百分比的形式，但每一階的GOE分值差略高於其他動作。
■動作被標註“<”（存周），“e”（錯刃），及標“V”（未達到提級標準）的情況下（動作的基礎分值將被扣除），GOE的百分比基準採用扣過分的動作基礎分值，而非原動作的基礎分值。
■在連跳/連續跳的打分中GOE將以難度最高（基礎分值最高）的動作的基礎分值為標準進行計算，“<”, “e”, “V”均需考慮在內。
■在被判重複跳躍（+Rep）的情況下，重複動作只能獲得原基礎分值的70%，而GOE仍以該動作的原GOE為標準進行計算，因為“+Rep”與動作的完成質量無關。
②更新單人滑動作定級條件（2018/19賽季）
■各項分值已在分值等級（SOV）表中列出。
■換足旋轉每隻腳必須完成至少三週旋轉。在短節目中，如這一要求並未得到滿足，該旋轉將不得分。在自由滑中，未滿足這一要求的旋轉將被標“V”，標“V”旋轉的基礎分值已在分值等級（SOV）表中列出。
③更新單人滑動作+GOE（執行等級）打分標準（加分部分）
■在給出初始+GOE評價時，球證必須考慮每一個動作所滿足的加分條件，一般建議如下：GOE+1：1個條件，GOE+2：2個條件，GOE+3：3個條件，GOE+4：4個條件，GOE+5：5個條件及以上。在給出GOE+4和GOE+5時，前三個加粗的條件必須得到滿足。其他具體見圖1。
④更新短節目及自由滑中出現失誤的GOE打分標準（扣分部分）具體見圖1
⑤補充說明（節目內容分，PCS）
■在節目中出現摔倒或嚴重失誤，在PCS任意小項中裁判不得給予10分。
■在節目中出現摔倒或嚴重失誤，滑行技術（SS），編排銜接（TR）及編排構成（CO）項中裁判不得給予9.5及以上的分數。在表演（PE）及對音樂的詮釋（IN）項中裁判不得給予9.0及以上的分數。

有興趣新評分標準既各位可以鑽研下

我第一個重點係點解4a咁少分

你懂的

倒退緊⋯ 唔鼓勵人挑戰

同埋如果摔倒或嚴重失誤，pcs 就會炒哂車

啲用刃不清錯刃圈數不足佢係認真扣就好

羽生又黎挑機架
佢話過要跳就一定會跳到

TES同PCS掛勾

呢個你放心,從來都冇認真扣過

不過都係啦，isu嘅操作從來都係on99
然後羽生依然挑戰成功

Anyway 因為羽生我都好期待下賽季
In Hanyu we trust

In Hanyu we trust

羽生:就算ISU調低分數都唔會動搖到我挑戰4A既意志

佢個超級電"腦"依家係咪開始運作

羽生get!

哈哈 下面個張個個好興奮 羽生睡著

第二張
好傻仔好QQ

一就快有比賽我就碌入黎

9月尾先有比賽
今日係ice show
不過我仲緊張過比賽
想知佢隻腳好返未

Opening 跳左3A
隻腳好返啦😭

Welcome back 😭😭😭

今日最開心既一件事😁

好多人

邊度睇到

只要有任何賽事消息我就定時定碌入黎🤣🤣

Olympic Channel IG story

3a 😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭

等片源+新聞圖

一邊長袖一邊短袖係咩概念

Happy Friday! 😆

🍻🍻🍻🍻
D前蔭仲係好長🤣

個頭冇抄車

片

其他人係咪都係？定佢咁突出

全部人套開場costume 都係好似樓上啲圖咁，不過唔同黑白分顏色

我覺得呢件未來感極強嘅costume 同啲舞步都唔夾
睇腹肌

Ice show d衫成日都會露腹肌

同埋黑色底底邊
報警拉我啦

唔知下半場會唔會又有驚喜

我宜家有d擔心我背台票係全程睇patpat

見到真人睇咩都好啦

朝日電視台星期一有片

新表演节目，不是比赛节目。跟chemistry共演，很欢快的曲子，尖叫声太大没听清曲名。
考斯滕是水蓝色的全是钻，然后肩膀和后背连着黄色的飘飘的纱。
3A 3T都超轻松，鲍步有，旋转还有一小段躬身[舔屏]
以上座长大人你牛。

新EX,新衫,有跳

滿足了

歌名： Wings of words

高達歌

期待x1000000

Wtf

希望呢個係幕張場限定

仙氣？王子？
？？？？？？

呢個係熱帶魚

微博有人話係熱帶魚🐠
返唔到轉頭啦

已達成共識

好少少咁啦

魚生結弦confirmed
我嘗試說服自己呢件未整好

refresh!

呢件好好多

請暫時忘記熱帶魚

No more Dory
呢種泡泡長袖(?)果然最好睇

真係考驗王子ca唔carry到所有衣服

睇呢個啦(眼晴急救中)

王子都會有失手既時候

真心似😂😂

係個斗篷顏色同位置有啲微妙
我開頭仲以為好似悲愴同h&l 咁搭好係膊頭

其實佢係咪練習個時整爛左件衫,爆晒線

唔係黃色係黑色應該好好多
佢上網睇到人地話佢似dory會唔會去改衫

其實我同德國絲都覺得似

我想附和你,但又覺得羽生好慘

件衫應該成個faoi 都要著🙈

我要認真做個睇技術嘅粉絲

我相信佢會執...一定會

很好,衣服可變,技術不變
加油!

想像佢今晚返去上網睇評論個樣

原來 opening 果件係最靚果件

對唔住羽生，睇到 Dory 真係大笑左

仲有好多拼圖佢有咩感想

我會努力維持羽生大佬既形象
其實仲有好多圖我都未post上黎

Sorry for 殘體

Happy share啦

唔怪得咁委屈樣

笑左

細細力推1張啦

都幾靚啊⋯⋯好過dory

所以係輕力1推

好過dory

黎黎黎,睇返d靚野

今日我要報警拉自己幾多次

不如諗下佢隔左2年終於有新ex,感覺就會好好少架啦

Shit咩嚟㗎

仲要終於係輕快嘅歌

係,唔使再notta stellata

希望佢歌如心情啦

盡情享受溜冰

大佬:大家既意見我睇到啦,等我諗下點搞搞佢

選曲係非常好既~
請留意歌詞

我唔制！

新賽季應該會以唔同心情比賽
佢話過唔只係諗住贏,仲想完成自己理想中既表演

話唔定好似SEIMEI個前ROCKER咁有機會重出江湖

唔好咁啦
D歌詞好有意思架
(係件衫衰左啫)

其實我知啲意思 佢真係長大啦

呢個正啦卦(唔好諗dory plz)

顏值搭救

個人成熟左好多

表情搶救!

急救成功!

我都話要認真粉技術
點解要逼我只睇樣

大個仔啦

無片睇，頂住先😂

未有片之前做住顏粉先啦

(盡量 ignore Dory...)
其實好鍾意呢張嘅表情

佢件衫應該係爛左,見唔見到條線

SP同LP已經揀好歌!

高達歌 應該係扮高達
唔好諗魚啦
~冇耐先覺得佢大個仔呢個又係咩事~

有童心

已經選好新賽季的sp和fs曲子了，暫不發表
Lz和F跳還是封印狀態
關於新規則，還是暫不發言。只是說不管規則怎麼變，自己都喜愛著花滑，想站在top位置

慢慢黎唔使急,最緊要隻腳好返晒

所以羽生比賽得都係想贏

【2018FaOI幕張-新聞③】羽生結弦、新賽季的短節目與自由滑曲目已決定好，詳情“暫不發表”
花樣滑冰男單奧運蟬聯冠軍羽生結弦於25日參加在幕張的Fantasy on Ice，並標明新賽季的短節目與自由滑節目用曲已經決定。詳細情況，羽生表示“想先不發表”，應該是還在等待發佈的時機。
今天羽生在表演中完成了3A和3T，關於對他右腳有所負擔的Lz和Flip跳，羽生表示還是“連1Lz，1F都還沒在跳”的狀態。關於四周跳，他表示沒有在跳哪種四周跳“高難度的跳躍的目標現在還未有安排。”
關於6月即將決定的新規則，羽生則表示“因為規則現在還未確定下來，所以我還不想發表明確的看法。但是，無論是什麼樣的規則下，我都喜愛花樣滑冰，想要站在這項運動的頂端。”

當然

我又諗緊佢會點樣退落嚟

雖然有奇怪的報導，但那與我毫無關係。吃了一驚，那是平行世界的羽生結弦吧

八卦雜誌記者應該係生活係異空間

完成晒所有夢想
揮一揮衣袖就走

羽生表示：我一直神隱

好唔想佢輸左好多場比賽之後引退
但老左又好像一定會咁....好多前輩都是

【2018FaOI幕張-新聞④】羽生結弦，否認與梅德韋傑娃的相關報導“還以為是別的世界裡一個叫羽生結弦的人...”
花樣滑冰男單奧運蟬聯冠軍羽生結弦於25日參加在幕張的冰演“Fantasy on Ice”。在表演後的記者採訪結束後，他又站住，發表了以下言論，否認了週刊雜誌對於他與梅德韋傑娃（俄羅斯）相關的報導。“有很奇怪的報導，但我並沒有參與其中。對此我也非常震驚。我還以為是別的世界的一個叫羽生結弦的人。”

睇黎羽生既器量又練大左(雖然不嬲都大 )
今次仲識幽默咁帶過,上次A小姐直頭黑面

Intelligent people ignore.
大個仔啦

如果佢要跳4A就要承受新賽季GOE-5同扣PCS既風險
但我相信佢一定會挑戰

好風趣答得

其實仲串串地

大佬:記者先生,乜你仲識第二個羽生結弦咩?

【2018FaOI幕張-OC採訪】via奧林匹克頻道的採訪，羽生結弦談4A“我告訴我自己，雖然我很希望自己能很快地去掌握4A但是現在我還在恢復期間，所以我還不能恰當地去進行4A的訓練。”

唔使心急,4A等緊你

完全恢復最重要

慢慢等你嘅新節目🤘🏻

慢慢執返FLIP,LZ
之後再執埋4A返屋企

YES!

【2018FaOI幕張-新聞⑤】羽生結弦，時隔3個月披露跳躍，傷情順利恢復中
花樣滑冰男子單人滑選手羽生結弦25日晚出演了在千葉市的冰演，這是他完成時隔66年蟬聯奧運冠軍後時隔三個月首次披露跳躍。
羽生選手表示“現在限制著跳躍的種類，在恢復訓練中進行A跳、T跳和S跳的跳躍練習。沒有在做高難度的進入和落冰滑出。”同時他也披露了已經決定好下賽季的節目用曲。
另外，國際滑聯中有提議限制四周跳的種類等對規則進行修改，對此，羽生表示“只要我在滑我就想要贏得比賽，想要站在這項運動的頂點。希望自己有無論在什麼規則之下都能適應規則進行訓練的自信。”

3A之後即刻高抬腿都唔係高難度落冰滑出

絕對係顏色問題!

頂😂😂😂😂😂笑到標眼水

你睇返上面個張黑白相
係咪靚左好多呢(催眠你~~~~)

唔理顏色我都仲係覺得個領唔細緻（被敍一寵壞咗
同埋件衫個簡單剪裁同個飄飄斗篷唔連貫

佢個表情同隻手細緻過件衫

講呢啲

你說得對😭

wings of word
嘩屌 正到仆街
gundam seed destiny 最好聽嘅歌其中一首

所以我好肯定呢件仲係in progress
大家唔駛驚

娃娃菜

好似

呀呀呀呀呀！！！！屌

笑到收唔到聲

由其睇縮圖

唔錯喎
好過娃娃菜好多啦

你地唔好咁啦
佢會改進架

只係估唔到有衫係大佬carry唔到

如果件衫多少少裝飾/皺摺會好睇
依家淨係FOCUS左落兩個飄逸既膊頭度

識郁嘅Dory⋯ 唔係，係冰演報導～

COUNTER 3A都唔叫高難度進入仲想點呀大佬

羽生表示counter 3a進入滑出太輕鬆 對佢嚟講唔難了

好啦,睇完奧運個313連跳我承認COUNTER入係簡單

羽生星球居民有獨特難度標準呀
睇片發現個娃娃菜葉飄飄斗蓬都甩得幾勁

勁甩線（反正都甩不如拆左佢）

唔通臨時整.....之前睇節目見到整衫好講究....無理由咁易甩線

但係睇相都見到兩個位係甩線😔

未好返晒都有jumps有spins，大佬誠意十足!i

靚靚layback spin,差d以為佢要做biellmann

成日都覺得佢要拎起隻腳

臨尾個下好chok

拎得起就係biellman

個頭仲要擰一擰擰😂

各位想去睇比賽嘅朋友們
請留意一個月後的Grand Prix Series賽站公佈

但我感覺佢唔會輸住咁退

捕捉嘅鏡頭真係不得了

件衫完全比表情補救 而家覺得件衫都順眼點算

題外話：
大家有無睇到普皇落場攬女觀眾段片？好癲呀！ 個女觀眾仲要腳軟跪值左

唔理兩塊野
藍色衫睇睇下似晚上既星空🌃

佢唔只攬,仲要捽人地背脊

睇到好想打電話報警

真的越看越順眼...加上Wing of Words，真的循環百次也不過份!

你好~我算是新人入坑...

GUNDAM SEED-Destiny機動戰士高達 片頭曲
Wings of Words
演唱： CHEMISTRY
作詞：森雪之丞
作曲：葛谷叶子、谷口尚久
編曲：谷口尚久

慰めながら 不謹慎だけど
nagusamenagara fukinshin dakedo
泣いてる顔も綺麗でアセるよ
naiteru kao mo kirei de aseru yo
友達の距離 少し縮めたら
tomodachi no kyori sukoshi chichimetara
君は愛しい壊れ物だった
kimi wa itoshii kowaremono datta

安慰著妳 雖然唐突
但妳哭泣的臉龐真美 令我焦急
如果我們之間的友誼 能再拉近距離
妳是我心愛的易碎物

挫けず夢を見ることは 自分と戦ってること
kujikezu yume wo miru koto wa jibun to tatakatteru koto
日毎に増える擦り傷を 自慢してもいいくらいさ
higoto ni fueru surikizu wo jiman shite mo ii kurai sa

不屈不撓的夢境內容是 我和自己挑戰
日積月累增加的擦傷 也可算是我自豪的地方

空は飛べないけど 翼ならあげよう
sora wa tobenai kedo tsubasa nara ageyou
それは「もうひとりじゃない」と
sore wa "mou hitori jyanai" to
君の孤独剥がす言葉
kimi no kodoku hagasu kotoba
どんなペシミストも 恋をして変わる
donna PESSIMIST mo koi wo shite kawaru
選んだ道がもし行き止まりならそこで
eranda michi ga moshi ikitomari nara soko de
迷えばいい
mayoeba ii

雖不能飛上天 但我可以給妳羽翼
那是「妳再也不孤單」
是一句剝開妳孤獨外衣的話題
不管是如何的悲觀論者 只要談了戀愛一定會改變
如果自己選的道路行不通
那麼就迷失在此也無妨

「下弦の月がナイフのようだね」
kagen no tsuki ga KNIFE no you dane
そう言いながらデジャウ感じてる
sou iinagara DEJAVU kanjiteru
予感と戸惑いの中で 瞳は君を探してた
yokan to tomadoi no naka de hitomi wa kimi wo sagashiteta
2人じゃないと開かない 扉があるこの世界で
futari jyanai to hirakanai tobira ga aru kono sekai de

「下弦月好像刀子一樣呢」
這句話 彷彿曾經聽過
在預感和迷惘之間 我的眼睛不停尋找妳
如果不是和妳在一起 就無法開啟這個世界的門扉

空は飛べないけど 翼ならあるのさ
sora wa tobenai kedo tsubasa nara aru no sa
それはふと触れた視線で
sore wa futo fureta shisen de
君が囁いていたシグナル
kimi ga sasayaiteta SIGNAL
いつかリアリストは 少年に戻る
itsuka REALIST wa shounen ni modoru
その時僕は君のためにどんな夢を
sono toki boku wa kimi no tame ni don
見るのだろう
na yume wo miru no darou

雖不能飛上天 但羽翼是存在的
那就是不經意交會的視線
妳輕輕呢喃的暗號
無論是如何的現實主義者 也會有赤子之心
那時的我 會為了妳 做著什麼樣的夢呢

なぜか互いの翼を持って 僕らは生まれてきた
nazeka tagai no tsubasa wo mette bokura wa umaretekita
未来へと向かうために
mirai eto mukau tame ni

為什麼 我們帶著彼此的羽翼
誕生在這世上 是為了 向未來前進

You know love has a gift ... The Wings of Words…

空は飛べないけど 翼ならあげよう
sora wa tobenai kedo tsubasa nara ageyou
それは「もうひとりじゃない」と
sore wa "mou hitori jyanai" to kimi no kodoku hagasu kotoba
君の孤独剥がす言葉
kimi no kodoku hagasu kotoba
どんなペシミストも 恋をして変わる
donna PESSIMIST mo koi wo shite kawaru
選んだ道がもし行き止まりならそこで
eranda michi ga moshi ikitomari nara soko de
迷えばいい
mayoeba ii

雖不能飛上天 但我可以給妳羽翼
那是「妳再也不孤單」
是一句剝開妳孤獨外衣的話題
不管是如何的悲觀論者 只要談了戀愛一定會改變
如果自己選的道路行不通
那麼就迷失在此也無妨

(credit: )

你的濾鏡己開動

歡迎加入

邊度有？咩事呀佢

第二日無片，但有中飯repo話「不只抱住還晃了幾下」

那個女的最後跪低左....嚇到..

正中間

其實有沒有TG/Facebook Group大家可以吹水的?

當矜持的女fans 遇上豪放的skate star

呢到有個tg group
可以睇番第五、六頁應該有
咁岩有野做唔方便詳細搵

我搵到啦...THX

原來有group

各位大大可否貼返今早轉播資訊？

香港時間今晚8點係BS朝日轉播

Thanks 🙏🏿

睇完轉播真係好唔夠喉，羽生換最後套衫基本上只係出嚟byebye

好快完咁 個心羅羅攣 好想睇到現場

好想親眼睇佢做 呢個動作

好歌獻給你你既手勢

我都係

唔知有無正面版 好想要正面版

係日本見到

止住渴先

買啦買啦🤣

見到espn張圖之後有種衝動好想試下去美化佢
但係隔左兩星期無畫野，驚畫得比原圖衰
我試左出草稿再睇下點先

我想買啊

練番多幾個禮拜先

求地址

廣島但無記低邊度 上網應搵到
都幾貴，佢個條係10xxx yen

應該平過香港啩

早排amazon先做過特價
幾年前買seimei個條7千幾yen左右

係，上個月係日亞買global blue先6千幾円，平好多

日本政府正式授予羽生結弦國民榮譽賞
恭喜最年輕國民榮譽賞得獎者👏🏻👏🏻👏🏻👏🏻👏🏻

【羽生結弦通過JSF發表的獲獎感言】
獲得這一十分光榮之賞，我不勝榮幸。
我能夠將花樣滑冰堅持繼續下去，日本的花樣滑冰能如此不斷地受到如此的關註，這和花樣滑冰界的偉人們迄今為止的不斷開鑿是分不開的。並且，作為冬季運動，在這次的平昌冬奧會上有許許多多的人們精彩的表現我認為也與此息息相關。
另外，我又一次切身體會到了，受災的人們給予我的許多激勵與情感、迄今為止培育我的各方們的情感，全部都傾註在了我的身上。我認為獲得國民榮譽賞的是那份情感。
肩負著大家的期待，在仔細對待未來的每一步路的同時，我不會松懈，將每日繼續向前進發。希望此賞對受災地區以及花滑界而言能成為明亮的光芒。
對培育了我的人們、對一直支持著我的人們，打從心底向你們表示感謝。真的非常非常感謝。

接受左☺️

好優秀

source: weibo @倒過來念的阿拉蕾

次次見到佢D發言
有功勞就歸功其他人
有失誤就自己能力不足

其實佢可以認下叻

咁謙先係大家一直擁愛嘅大佬嘛

今日ICE SHOW 4T成功回歸啦~

有無片呀

係咪因爲昨天跳3A失敗所以今日跳個4t俾大家睇吓

推下po
Espn美化計劃大概出左草稿，再改一改動作先出線圖
動作同原圖會有d唔同
希望最後張圖出到黎見得下人
出左線圖可能會放上tg個邊

支持你

放埋上呢度啦～

Pooh pooh髮帶再次出場

Pooh 髮帶+單眼

佢好在意個頭帶，調整咗好多次

推一推先

最近冇咩新消息
不過ISU大會已經開始討論緊D新評分規則
其中最膠係4周跳只可以重複一次

金澤場中字

咁係咪對陳巍有so好多？

ISU呢個規定應該係有利識多種4周跳既人
陳巍識5種,但係佢跳躍質量冇羽生咁好
羽生都識4種,而且佢世界紀錄都係重複左一種4周跳

有冇SO真係要比賽先知
不過我信羽生

今日表演左HOPE & LEGACY其中一段

有3LOOP

【ISU第57屆大會-新規】ISU2018年度大會已於6月8日落下帷幕，大會主要決議如下：
①後半跳躍加分限制：短節目中，只有節目後半程完成的最後一個跳躍動作可獲得1.1倍基礎分值，在自由滑中，只有節目後半程完成的最後三個跳躍動作可獲得1.1倍基礎分值。
②跳躍動作重複限制：在全部三週及四周跳中，只有兩個跳躍允許重複完成兩次。在重複完成的兩個跳躍中，只有一個跳躍允許為四周跳。
③取消短節目中單跳前直接由步法進入的要求。
④統一大獎賽系列分站賽（成年組）及總決賽（成年組及青年組）短節目/冰舞短舞（韻律舞）抽籤規則，按照世界排名分組，世界排名靠前的後出場，組內混抽。
⑤取消男單要求選手不可穿緊身褲的規定。
其他見圖1，表決詳情見圖2-6
--
配合參考國際滑聯第2168號文件（7月1日生效）：

新EX件衫都係似魚

件衫好似好透咁🙈

應該唔會透到見肉，可能係d布本身有少少粉紅色？

首歌一樣只是轉衫？

歌都換埋

春よ、来い - 松任谷由実

上網睇好似當年311好多人番唱呢首歌

羽生唔係用原曲,係用鋼琴版

櫻花隨風起舞,好靚好仙

PW:rgpv

絕對要收藏!!!!!

今個星期會幾到真人

日本地震要小心呀!

放張可以見得下人既圖黎推po先
因為畫得比較細，所以cut出黎會朦小小同埋白位比較多
本來打算畫春天系列個三套衫，但係仲要摸索下進修下先去畫（espn個張都係拖住先

話說應該差唔多出下季分站
仲有2017-2018既season photobook（田中桑個本）出左消息，有興趣可以去睇下

好可愛，條豎起既頭髮係重點
23號就有分站消息，好緊張😱

新潟展覽～好多婆婆嬸嬸🙈

你睇今日場faoi?

係啊～哈哈 今晚仲有票可以買囉⋯⋯新潟真的好不受歡迎🙈

新潟係咪交通唔方便

新潟場都有轉播

場內好多野買

好開心睇完show
雖然坐背台 但羽生好照顧我們 會跳起揮手😆
羽生的所有表演和跳躍都完美
其他表演者都好出色，特別係冬奧雙人滑冰冠軍.....真係拍爛手掌

好多人都有兩次表演，點解羽生得一次 wuwuwuwuwu

大佬狀態越黎越好
睇返repo話佢4T完美
好想可以現場睇到小櫻花😭

呢兩場唔gel頭表現就完美

今日4S係咪跌得好金?
話跌完過左一陣先起返身嚇親人

唔知呀😱😱😱呢度好似有人今日睇㗎，報道吓現場啊🙌🏾

又好似冇咩事
今日4S成功左

yuzu这惊人的跳跃恢复！真牛！
4月中旬 CiONTU 尚无jump
5月下旬 幕張 3A ；3T
6月初旬 金沢 4T ；4T+3A
6月初旬 長野 3F；4T+３T
6月中旬 神戸 3Lo
为普娃跳 4T+3A
6月下旬 新潟 4S

2個月執返7成跳

又黎用圖推po啦
基本上如果個po有段時間無人講野我就會出黎推下
呢張係試用新野個陣畫出黎，決定好買新軟件

等我都推一推先

FAOI神戶場中字,有小花仙

So cute

分站出咗？

我記錯左，29號先出

好可愛呀

上水推推先，faoi官推出咗新潟場嘅相

我都睇到拖手呢幕，so sweet

即係呢批相係星期五場？

唔肯定啊

佢會不會場場都拖🙈？

我倒不是那麼期待佢地拖
我期待睇大佬跳多啲

等我推下po先
希望大佬下年再出CWW
呢個我最期待

好灰啊 我睇第一場，佢臨尾出場無跳又無表演d咩 嗚...

出左選站，係芬蘭同俄羅斯

都幾爆冷喎⋯⋯以為加拿大和日本

比宇野昌磨揀晒😑

應該會去睇戰鬥民族
上次去過熟路

見到個選站兩個都咁遠

當去個旅行囉順道嘅話 促進當地經濟
(羽生經濟效應)

上次去新潟都見到羽生經濟效應😂

CWW幕後花絮,大佬第一次做PD

PW:4mq6

恭喜最年少國民榮譽賞得獎者

好勁
著和服去拎好有傳統

記者會中字

和服好似係講女仔😂😂

Tvb新聞有👏其實Tvb都幾常報羽生新聞

羽生有咩大新聞都會報
上次巡遊都有

都話TVB有羽生粉

最近才知H&L係源自長野殘奧主題曲，果然入坑資歷淺

趁黑洞期快D惡補下

小心傷眼注意
係，又係在下出黎用圖推po
見到羽生拎國民榮譽賞當日著既羽織袴真係好正，所以我畫左張佢係當日衣著既圖
雖然遲左兩日，但都再講多次：
恭喜羽生拎到國民榮譽賞！！
羽生結弦選手、国民栄誉賞おめでとう！！
- -
最近練緊畫上半身多，下半身再畫會崩所以就得上半
頭髮慣左變相畫長左，仲有日文個句寫衰左少少
希望下次再畫個陣可以更加好

可愛
好大雙眼

又捐錢啦，其實捐左咁多係咪可以冠名😂

比大家高興下
大佬對手好正
圖片來源係facebook fan page

點只對手

我成日都忍唔住睇人地對手先
大佬對手係我見過嘅男仔中最靚最高質

用羽生戰績推一推 post

羽生返左加拿大訓練最近都冇咩消息
不過8月底應該會公佈選曲
呢個獎牌榜下年仲有得加

Shoma uno 一次金都未拎過

人稱收銀機

呢度有無人打算去睇比賽？

想去睇全日/WC😞

可能去戰鬥民族就算

點買票啊有無攻略🤦🏽‍♂️

嗚...芬蘭和俄羅斯都好遠...

sorry 我知呢度係羽生fan thread
但呢度最多人講花滑

OMG, denis ten係咪真係死左??!!

睇消息話係
比搶匪割中大腿失血過多

News agency Kazinform reported Ten - who won bronze at Sochi 2014 - was stabbed in the thigh in Almaty on Thursday after two men tried to steal his car mirrors
冇諗過會發生咁既事

有 想睇全日/WC too
想睇WC多啲

真係時也命也 逝者已矣 唉

好突然 .. 咁年輕

【消息】日冰协发表羽生结弦将参加9月在加拿大举办的B级赛Autumn Classic。 这将成为羽生本赛季的首场比赛。
今年的Autumn Classic将于9月20-22日举行，地点为Ontario州的Oakville。

有得見大佬好開心
頭先諗住正評 但禁錯隔離負評咗.....梳

好耐冇睇花滑消息
一黎就有單咁的野
雖然佢之前同羽生有D衝突
但係

唉
岩岩睇返詳細新聞
真係好慘
練左一世花滑
俾人狂刺大腿
佢地練到咁多肌肉
實痛到癲
就算救得返都一定冇得再玩花滑
好冇陰公
R.I.P

其實冇必要提佢同羽生既事
只可以送上一句rest in peace

歐美站買飛易過日本，抽飛完全無把握

今日芬蘭站賣飛,有冇人會去?
定個個都諗住去俄羅斯站/日本?

八月應該會公佈新賽季選曲同有練習睇
好緊張

有興趣可以睇下

俄同日我比較有興趣

買咗芬蘭

芬蘭站陣容好OK,男女單奧運冠軍都有

不過我去到一日咋2號去4號要走 趕住番學

有冇人會去芬蘭

你睇sp定lp比賽？

暫時好似冇人去芬蘭😂

會睇曬3/11號呀

記得買定兩隻POOH SAN掉比羽生

希望山頂位掟到落場啦

王子

你可以掟落裁判席,由裁判再掟返落場

係仙子

超讚 ! 咁你照買套票? 不過睇到男女單已經值回票價

冇單場買口水

好似10月至賣單日票，蚊都瞓著了⋯究竟cor幾時開賣架？

8.25 8.26既24H出演

呢個係咩嚟?

日本我都有呀 一齊呀

日本最大型籌款節目
羽生年年都去

cor 應該都差唔多開賣
上年10月嘅比賽7月就有得賣

7-11見到呢個

7-11 都俾羽生粉入侵左

今日COR開始賣飛喎

隨手畫左張倒數圖，之後仲有時間會畫下同時推po
呢件係新賽季既日本隊隊衣，可能有小小唔似請見諒
不過我好似數錯左日子，總之仲有廿幾日就到SCACI（九月尾

你已經畫左個重點，最重要條綠色拉鍊

Btw,今年真係唔到比賽都唔知用咩曲😂

公開練習已出
下賽季曲目
sptonal
lp:獻給尼金斯基

向Johnny weir同普魯申科致敬

D選曲搞到好似就退咁

我估仲有一年既
今年向前輩致敬
下年就完美退役

唔好咁快退呀

幾時退佢會好好計劃
以佢既成就仲現役已經超越晒我既期望
睇得一年得一年啦

仲期望佢會參與北京奧運㗎🤧

呢個期望真係唔敢有
睇住佢一路以黎大大小小既傷
第二塊金牌甚至係終結佢選手生涯得返黎
希望佢開開心心完成自己既夢想之後退役

睇到話 羽生結弦2018-2019賽季首戰，9月20~23加拿大秋季國際經典賽（Autumn Classic International）

係呀,第一場比賽就快到

有興趣可以睇下ORIGIN合輯版,睇到lp雛形

好耐冇上黎啦差啲唔記得點留言
新賽季兩首選曲都好喜歡, 唔講其他, 因為我對旋律較敏感, 兩首都是抓耳的

比定條LINK大家

男子單人短曲
9/22（六）凌晨01:19-04:00
男子單人長曲
9/23（日）凌晨00:36-3:47

記得睇!

下個星期就到SCACI啦
新賽季相關既野等下星期再畫😂😂

仙氣

有香港人😮
係咪順序出場? 好耐未試過捱眼瞓睇🙈

個香港人叫Adonis
中二病到呢

係SP順序，估計2點半左右羽生會出場
(如果只係想睇佢唔使太早起身）

溫馨提示

1.想睇比賽直播記得入官網LINK,其他直播LINK比ISU BLOCK左
2.比賽改左時間:
SP 22/9(六) 凌晨 1:15-3:54
LP 23/9(日) 凌晨 0:28-3:45

記得留意返時間!!!

今日出左全日同WC售票詳情,想睇比賽可以望望

WC
先行抽选，5日通票：9月22-10月3日，5日通票只有纸的，没有电子
单日：10月11-10月17
3月21日（周四）男单SP
3月23日（周六）男单FS
3月24日 EX
价格
5日通票，S席： 10万；A席：8万5；B席：6万5
单张的，Premium 2万5，S 2万；A席 1万7；B席 1万3；C席 1万；D席 5千

【第87回全日本花滑選手権大会｜ぴあ 】

受理期間：
2018年10月11日(四)10:00～10月17日（三）23:00
發表抽中或落選：2018年10月20日(六)
發票開始：2018年12月8日(六)10:00 ～
■アリーナSS席 15,000円
■アリーナS席 12,000円
■スタンドSS席 12,000円
■スタンドS席 8,000円
■スタンドA席 4,000円

再次偷懶放舊圖，睇下肝唔肝到新圖出黎
22號朝早一點幾就到SCACI既男單SP開始啦
捱唔到咁夜睇，等朝早起身先再睇番

今朝凌晨op片

【2018ACI-短节目出场顺序】2018加拿大秋季经典赛，男单短节目出场顺序：羽生结弦在第3组（最后一组）第3个出场。详情见图1（图via推特日饭）。
北京时间9月22日（周六）凌晨01:13开始男单短节目，9月21日（周五）晚20:15男单短节目OP。

今晚9:50PM SP 公開練習(第3位出場)
22/6 凌晨3:10 SP比賽(第3位出場)

請留意小神獸出洞!

SP OP早左出

好靚呀!

會唔會太夢幻
已經覺得佢唔係一個人類

分數係地獄,堅嬲

得97.74

Jump clean晒，就算spin計0分，goe同pcs都冇可能咁低
評判既羽生標準一直都存在🔥

雖然有魔鬼評判,但CLEAN左都算係好開始
繼續打磨到完美

Spin 0分係點解....

話佢spin姿勢唔ok

之后的换足旋转，因为没有满足大腿和冰面平行的姿态条件没有拿到分数

關唔關改評分標準事？好似大家都好低分

係羽生標準特別高咋
再睇下車俊煥tes同羽生差0.1
Jason brown pcs差1

就算spin冇分，goe同pcs又發生咩事呢？

小分表

spin失誤 體力明顯跟唔上
可能關太耐無比賽事 睇練習係無問題
J1、2好明顯有問題 其他人都鬆手
班評判對羽生嚴格 但其他人就鬆手真係

btw有無人有睇單花生野
有大陸人俾羽生殊 第一次見羽生咁嬲

正
yuzu：唔發火當我病貓

其實呢套新SP仲難撚過chopin敘事曲
成套野編排勁密 細節位勁多
錯一個step就夾唔到音樂
如果時間充裕啲,對羽生嚟講可能好少少
唔洗趕頭趕命,完全無抖氣位咁濟
一唔流暢套節目就
斷估羽生返去應該會執吓構成

上次平昌俾日媒影到大陸人買黃牛飛、入場睇比賽其他選手出埸瞓教
個段新聞已經柒出國際 今次真係

spin的確係有失誤,呢個我接受到
但係goe真係冇理由咁
加分標準如同虛設,評判想點比就點比
4s有乜理由得3.49咁低?6項標準有邊樣唔中?
3A有評判比得1,我淨係覺得佢跳個軸係斜左,但係冇影響到落冰同滑出
連跳-1到+3都有真係得啖笑,點解差距咁大?

仲有pcs45.4,連金博洋都高過羽生
一個基本上clean既節目都係得咁多
clean左都唔會多得去邊

人地就活在goe +5既時代,但羽生仍然存在於+3時代
公平咩?

但係我覺得如果羽生clean到
呢套sp係靚過叙一

由其是後半段既spin同stsq
比叙一更加感動到我

有人op係度叫,唔知係咪大陸人
連羽生都發火好明顯係影響到佢/影響到人

要7唔該返返家鄉啦

兩個字 壓分
其他人咪goe +5年代 對羽生就極嚴格
4s進入同滑出都咁乾淨俐落 +4/5條件全部都符合
俾到+4我覺得係合理 低過+3就
反而3a俾1就明顯有問題 銜接同滑出都無咩大問題
我覺得軸係ok 睇日台個角度無咩大問題
當然同全盛時期比點都有差距
但季初咁樣壓分真係唔太睇好之後仲有咩優勢

>> pcs45.4,連金博洋都高過羽生

指國內賽?
國際賽計佢PB得43.05

根本goe +5就係等如任裁判玩

好多時isu見你都可能唔會玩到下週期
咪轉捧第2個囉
但捧宇野昌磨就真係

呢場比賽好似要羽生知難而退咁
無論佢做足晒所有加分項都唔會加滿
有失誤就byebye得
根本3個跳得4t3t係存在明顯少少既問題,但都只係落冰唔太穩
車俊煥超長待機既3A都拎到同羽生差唔多GOE
但係羽生係由難度進入同滑出
更加唔好講PCS,唔講以為連跳失敗先有咁既PCS分

完全唔知講咩好,ISU垃圾

如果呢套clean到肯定上硬神檯
成套野都係致敬 復古味濃
同埋羽生特登將jump放哂前半跳 後半stsq靚到好震撼,細節位又密又多
最恐怖係羽生將呢啲細微野編排同做到好輕鬆不留痕跡咁先癲
如果為加分嘅放哂jump喺後半加乘就得
但明顯今次成套節目藝術性極重 前半放哂jump就係心思所在
睇得出今次藝術、編舞嘅誠意
其他選手要超越羽生唔係為上難度而格硬犧牲花滑節目本身應有嘅野

咁你覺得羽生有冇可能同金博洋差唔多PCS

而家isu知道呢幾年羽生玩哂,同埋isu一向都唔鐘意俾人冧莊
咪要做啲假想敵人捧吓 等羽生無得稱霸
但以前個啲都係有料有能力 而家就

好認同你的「超長待機」3A...我當時心諗:ready跳未呀究竟😂

如果佢要拎BV就將個連跳放後半,但係好明顯唔夾
前半跳,後半SPIN+STEP,感覺一氣呵成
由其後半簡直只可以用氣勢磅礡黎形容
我自己比,呢套SP係凌駕叙一之上

勁嬲既係,羽生一定又為左要戰勝ISU而去苦練,之後又搞到受傷

15年開始 羽生一唔clean啲分就插水
就算clean都好 goe同pcs都唔係最高分
6.0到而家改極咪又係國藉血統大哂
反正而家羽生都唔係為獎為名而玩 咁樣可能對羽生嚟講仲輕鬆咗

3A加得2.72
我真係想知加唔滿既問題係邊度?

但係羽生想嬴,佢聽到個分好明顯唔開心

後半音樂唔夾jump 格硬為加分而改就無咗節目本身嘅意思
好欣賞羽生同jeff呢啲心思 唔係為分數而格硬加入節目
比着其他人理鬼得你

我估佢自己預clean哂jump會過100分
如果唔係spin失誤 過100分唔成問題
但spin個到可能真係因為體力影響 同埋圈數個啲唔符合要求
呢點超出羽生預計

我都唔知...嗚啊

其實除左SPIN,其他都CLEAN
總之都係個句啦,羽生標準

btw其實4t+3t個到羽生救得幾靚
正常人4t咁樣落冰可能已經失平衡或者斷咗連唔返3t
但羽生仲可以拉返自己連3t 真係

大佬不如你放開懷抱唔好緊張啦
反正ISU見到你個名都唔順眼
你表現得點好都冇用

我都想講,我以為佢會停左接唔到3T
點知接到仲足周
係有少少豆式落冰

之後gp賽就見真章
羽生返去再打磨套節目 劇本完美clean塞住isu班評判
好有信心羽生一定再刷記錄
不過蟋蟀班團隊應該會諗對策

有時睇羽生呢啲救命位仲精彩

BO講SPINS ARE EASY TO FIX
今次衰SPIN都好過衰JUMP
羽生唔使死練JUMP又搞到傷晒

同埋下兩場比賽都隨差唔多成個幾月
仲有時間去鍛鍊同打磨

無錯 今次當熱身試吓新評分嘅水溫

仲有失敗之後臨時改構成又係經典

講真今次OG有連冠都係因為佢夠機智

其實唔使試水溫
羽生既水溫同其他人都唔同冇得試

佢只可以做既就係完美CLEAN

最緊要唔好再受傷就得 其他野慢慢再執
體力問題可能真係腳傷停太耐有影響

唉 可能我們眼中完美clean 評判都唔覺得係完美🙄😪所以羽生同我們都要放開dd

同埋佢為左避免受傷減少左訓練時間
依家一個星期練得10個鐘,之前係14

其實係,今個周期可能ISU都唔會比羽生冠
你有你繼續現役,我有我繼續捧人上位

不過有信心 仲有得追

只要佢身體冇事,體力練得返SPIN就穩定返

反而我唔想佢改SP構成,因為真係太靚

應該唔會點大改
斷估最多都係執吓銜接、步法個啲

不過首要都係練返好體力同SPIN
講真今晚我都有少少驚

【2018ACI-自由滑出场顺序】2018加拿大秋季经典赛，男单自由滑出场顺序：羽生结弦在第三组第4个出场。详情见图1。
北京时间9月23日（周日）凌晨00:28开始男单自由滑，9月22日（周六）晚20:15男单自由滑OP。

根據以往經驗 羽生aci fs通常都炒

我知呀,以前同JAVIER比輸都冇咁樣衰
如果輸比車俊煥真係...

唔會嘅

有定心理準備好D

本身體力未恢復好，新program又未練熟
加上sp個分應該唔多唔少會影響到羽生既心情
有咩差錯真係睇評判瘋狂壓分

羽生只要唔低過上年總分基本上穩贏
車俊煥最高成績唔過250 以佢今季構成未必對羽生有大威脅嘅

用舊年既分參考性大唔大?
始終改左打分系統
同埋SP差上年成15分
好不安呀!!

用練習做參考 羽生發揮到8成基本穩贏
反而擔心體力撐唔撐到FS多啲

就係擔心佢體力問題
睇返LP構成4個跳都係後半(其中3個係連跳)
仲要3LO之前有段瘋狂STSQ

如果佢SP都撐唔住LP就更加危

今季free skate少左30秒好似好多人都頂唔住咁

CUT左30秒,根本冇得抖
全部都要好密集地完成

好似上年咁大炒 都仲有剩
睇埋今晚練習狀態點就知

但係大佬OP同比賽表現通常都唔一致
反而OP唔好正式比賽就OK

羽生應該會改構成唔做413,改做4T3A

真係贏得好險
快D操返體能呀!!!!

話說直播果時不斷聽到有條仆街係咁尖叫 全場靜哂佢仲叫緊

呢D人可唔可以趕佢出場?

新人留名
話說啱先睇AC佢撻落地嗰下
好驚佢又扭膝頭扭腳

其實佢今次起跳啲軸心都歪得幾多下，好彩都贏左
Btw有冇人知今次有冇gala？

依家一見佢跌個心就好驚
NHK陰影😭

冇gala
睇訪問羽生既勝負欲返晒黎
佢一定又搏命練習😩
練還練 唔該小心腳

比起跳 我反而覺得旋轉出事好多
SP一個無效，LP兩個標V

我都係
不過今次佢跌嗰下應該都有啲事
見佢後面啲jump落地嗰下都震震地

佢啲spin好似冇乜力
FS有個轉到中間好似就黎停咁
講開spin
佢好似放棄左biellmann改左做layback(?

SPIN速度慢左同埋姿勢都冇咁標準
可能做biellmann提刀個下要用多D體力
同埋都傷腰...

仲有1個月就GP,仲有時間提升狀態

ORIGIN

可能之後只可以係gala先有可能見翻biellmann😭

冇事嘅
佢不嬲都係season開頭炒炒地
後面GP開始有翻啲狀態
GPF會係高峰咁

同意,將PEAK留返去GPF同WC仲好
同埋今次又撻返著羽生團火
期待之後既比賽

高清版

SP 2:10:15開始

LP 2:42:41開始

佢之前講到就黎retire咁
嚇親我

佢話平昌奧運之後感受到自己選手生涯時日無多呢下真係好感觸
雖然話依家都係得24歲,但係要贏既都已經贏過晒
仲要佢身體成日受傷,每次比賽都比評判壓佢分

佢幾時想退我都會支持佢

原來佢比賽真係想做4T3A
就算會被扣分都要做

今個賽季真係回歸初心

之後就係nathan同昌磨佢地嘅世界
講真佢地啲jump係勁嘅
但係講藝術性表演力真係拍馬都追唔上羽生
所以我覺得羽生呢刻就算想退都有啲難
後生啲嘅嗰輩冇左個追趕嘅前輩
啲水準就唔會點樣繼續上升

我期待緊佢個4A😂

講難度羽生都有4種quad
重要加埋佢既跳躍質量同埋高難度銜接
只係佢唔練到滿意都唔會拎出黎用
tes同pcs都咁頂尖先咁難擊敗佢

至於你話後輩為左想追趕佢而提高水準
Nathan想從跳躍難度上面屈機
但係從整體黎講都係唔夠羽生鬥
由其是佢跳躍之前超長待機,觀賞性已經差咁截
至於宇野...佢技術既問題好似都冇咩解決過
pre仍然係pre,落冰仍然係宇野昌磨式落冰

或者正正因為有羽生係度先咁覺眼佢地既不足...

淨係睇得出spin無咁快同有力，但想知spin邊個位零分？有沒有人可以指點吓？片段中第幾分鐘？🙏🏻

sp第二組spin
話佢蹲轉既時候個姿勢有問題
蹲得唔夠低

2:05開始

有人整左個LP各個裁判比分既片,J2個美國佬打壓唔好做得咁明顯好喎

圈數都唔夠 好似係
唔知有無數錯
同埋體力真係幾大影響 出嚟感覺係技術有但控制唔到身體咁
而且今季改動都好大 同平時spin嘅組合都有改變
加埋又要夾音樂啲小節 兩套節目密密麻麻咁真係幾癲

我較慢黎睇圈數應該夠
不過佢兩套節目SPIN安排既位都食得好緊同好趕,冇位走棧
SP 3個小跳twizzle完要即刻入spin/LP又係差唔多咁安排
感覺對體力同對program既熟練度都係一大考驗
成件事唔係單練spin就解決到咁
而係要將成套節目由頭到尾練到好熟練先可以做到完美

如果變到好似17年4S3T咁 因為要合樂始終太多位都要好密集處理
唔知會唔會改返用熟悉嘅組合spin 或者路線調整個啲
而家真係好幾期待全clean嘅節目

我覺得佢走出左奧運連冠既迷妄期
由SP完左話唔知自己今個賽季既目標
到LP之後話只係想要贏,要努力練習
對勝利既執著又撻起左咁

話唔定佢真係會返去修改下兩個節目
做到享受溜冰既同時又可以贏

好詭異，sp零分個spin出現3種唔同說法
最新既係佐野稔話係因爲卡冰小跳左一下
好想個評判究竟因爲咩而比零分

如果羽生跳lutz唔係佢驚而係我地驚
佢剩係用3種quad係明智嘅決定

其實就算冇羽生班後輩剩係同johnny weir普皇比都...
唔係 佢地係冇可能同到嗰啲比
之前見到有人將昌磨同johnny weir比真心笑出黎
試諗下如果冇羽生係到啲人應該會更加focus係啲jump到
認真講句 如果唔係羽生我真係唔會睇溜冰
nathan啲program勁垃圾
睇佢gala又幾好架喎 係比賽嗰啲毫無觀賞性
昌磨有睇得出練過下performance
可惜都係唔掂

啲人話想超越羽生 可惜佢地開始嘅方向已經錯左

佢個小跳我以為係個spin嘅一部分(?
之前parisienne walkways最尾個spin都係咁
定係我太天真

我都有睇佐野稔段片，佢當時一睇已經話有問題⋯⋯我開初睇都以為係招式嚟😅哈哈 果然人家係專業

睇黎係我地太天真

我覺得Johnny一向比人低估(有人話係因為佢gay所以冰壇唔鍾意佢)
睇過佢好多program同ex,落冰好輕盈同埋表演有美感又有感染力
普皇就更加唔使講,稱霸冰壇咁多年
就算後輩難度上可以超越到,但個人魅力真係差一大截

睇左溜冰咁多年,真係未見過羽生咁既選手
論鬥心,對溜冰既熱情同追求,仲有應變力
我都敢講現役入面佢認第一冇人敢認第二
仲要技術同藝術並重,不停完善自己
佢能夠處於呢個高度真係自己一手一腳爬上黎

就算超越到佢既成績,都超越唔到佢人心目中既地位

其實我都曾經懷疑過係小跳問題
但係有人研究過呢個小跳冇做成跌/旋轉失敗
最多都只係降級,唔構成0分

所以呢個0分都幾懸疑

陰謀論:
啲裁判想壓佢分但係唔知邊到落手
見到佢個spin有啲危
就諗住用呢個為藉口
唔俾佢係改左新rules之後第一次出賽就上到100分
驚影響啲人對新rules嘅觀感

以上係我亂吹嘅

其實佢地就算判SPIN 0 分
計埋其他elements都可以過100
依家係全面壓佢分搞到得97

某程度我同意呢個分真係羞辱緊佢

我一開始以為實過100
可能冇110點都有10幾啦
點知得97 我以為自己聽錯
睇翻個細分表....

冇可能唔過100
除左spin之外其他都clean
goe加分乾塘
如果LP個4T可以去到+4+5
想問下SP個4S點解冇一個上到5?

銜接步法咁複雜,對音樂又咁高要求
作為一個冇出大錯既program
45pcs說得過去咩?

睇完呢個sp分完全感受評判對羽生既惡意囉

有一兩個jump落地有啲唔穩
goe冇+5都算正常
但係我見到4T3T有-1同0
呢個真心唔知咩事

係得4T3T落冰唔穩,冇+5係正常,但係有去到要減分?
3A係軸斜左,但落冰係穩,仲要即刻接步法,都係加得2.72
4S有咩可以挑剔?6個GOE加分條件邊樣唔中先?

唔好蝦人唔識睇GOE計法先得架

我認真思考緊係咪啲評判記錯左goe改左做5分滿分

佢地冇記錯呀,係唔比羽生滿分咋

真係睇唔透點解要壓佢分
仲要越壓越勁
由之前啲GPF已經有睇得出佢壓緊分
去到而家....

只可以話溜冰界好黑暗,好多政治因素同利益關係
美國要捧Nathan Chan,日本要捧宇野昌磨,中國要捧金博洋
加拿大就因為羽生贏左索契奧運一直唔妥佢
比較友好係得俄羅斯

如果公平計分,敢問以羽生既難度同表現以上有邊個可以超越到佢?
由羽生2015年破330之後就瘋狂壓佢分+瘋狂抬高其他人既分
咁做先可以縮窄羽生同其他人既差距
唔壓佢分其他人點上位?

羽生一定好唔開心，好像好耐未試過咁低分

佢未完個樣都幾開心,但係聽到個分即刻苦笑
睇到個心好酸
明明話今季想享受溜冰,點知又比班裁判逼返去戰鬥mode

你們有沒有人聖誕會去日本睇比賽？無日本電話係咪無法子？

想去睇WC
不過日本太難買飛

SP LP日台解說版

上個月OP剪輯,有Jeffrey 講解SP編舞

Shar Lynn講解LP編舞

你係咪指全日？暫時只公佈咗抽票安排，無l-tike同pia戶口就無辦法自己抽，可以試下搵代抽幫你。
比賽預咗買唔到可以試下買All Japan Medalist on ice，實際上係全日嘅Gala分出嚟賣飛，呢個可以直接買唔洗抽票。佢指定嘅四個售票網中，唯一係cnplayguide可以唔洗有日本電話驗證（想知點用請先google教學）

雖然呢個會好毀壞羽生形象,不過真係好搞笑
(熱唱mode啟動!)

中二病模式全開

奧運個時好似唔見佢熱唱
差唔多成年未見過佢開啟熱唱模式,好懷念

佢係咪一緊張就會咁樣減壓

係啊，不過好難買....
之前搞左好耐先買到faoi...比賽仲難

聽講佢次次比賽前都要聽完全感覺Dreamer

[url]
呢個好似較比清

你預咗係日本嘅比賽係咁多個比賽入面最難買得到啦 有得揀都去其他比賽好過
日本抽票已經玩死人，公售秒殺就更不用說

好似話係咁樣可以提高佢既戰意,令自己情緒激昂D

請問幅牆做錯左咩,要比人指住黎唱

佢眼碌碌勁好笑

一路唱個心諗:我一定要你地班評判收皮!

應該放棄 聖誕去日本的機票都係天價

收皮roar

呢個經典
之前睇笑到喊
佢好得意

佢惡起上黎都好恐怖架

好型

表演完話唔知自己講左咩勁好笑
擺明嬲緊😂

記得之前seimei有相影到佢凶神惡煞咁
手上冇圖支援添

モモ博士blog里关于Shae-lynn创作Origin的一些补充信息和花絮

(part 1→古事记相关)
参考「古事记」，是Shae-lynn酷爱日本文化的丈夫Bohdan Turok给出的建议，其实最初Shae对于节目的构想是希腊神话。而选择「古事记」，与羽生选手的文化背景更加接近，节目在编排上也会更加适合。

问起Shae-lynn在跟yuzu交流这个idea的时候，他有何反应。Shae-lynn笑着说，「his eyes went big」。大概也是没有想到会从一个文化背景截然不同的对象那里得到这样的节目提案[允悲]

(Part 2. PJ的采访中所提及的Shae-lynn节目中最钟意的地方)
第一处并未拓展，也就是原本PJ interview中Shae提及的部分。略去不提，请参见英文。

第二点关于开场的pose. 这段在原本的访谈中也有提及，当时Shae说，仿佛是由他从平地创建起一个世界的感觉。在这次与モモ博士的谈话中，Shae-lynn进一步阐释了这个pose的意义→
「确实，开场时的动作有着仿佛正背负着什么在勉力向上的感觉。而且，与其说是地面ground，不如说是从地下underground升起的。所以，他一开始时视线是向下的吧？不，大概，就当然是这样做的(笑)」

听起来像她还没有看过ACI羽生的表演。Shae-lynn说，因为没有时间所以还没来得及看过节目的全貌，而那一处恰好在Instagram上看到了。

随后笔者又与她确认了开场不久那两次掐着点非常有力度和韵律感的抬头，是不是「想要传达出"有什么正在觉醒”」。Shae听了立马high tension地回应说「对！对！就是那种感觉！」

Q3→那么，ending pose又是想传达什么呢？

「关于那个，我想表现的是，『他将手伸向两处世界』: 一只手触碰大地，而另一只手则伸向『World of Spirits』.」

「I wanted both.」这是Shae思虑再三给出的总结，也是那个动作的意义。

啊，真是十分了不起的构想呢。而且顺便一提，在说起向上伸出的手所触碰的世界时，Shae没有用「Heaven」而是用了「World of Spirits」，这很有意思呢。简言之，也就是魂灵的居所。而羽生结弦，则是人间与魂灵世界两方的支配者，大概是这样吧？

(注:「精霊」这里应该不是精灵，而是魂灵的意思。此处有修改，多谢评论提醒)

其實佢平時比賽係凶
但係都冇凶再指住幅牆唱歌😂

個ending pose真係好型😂
如果有張靚又啱角度嘅相拎黎做wallpaper會好正

諗起之前個召喚陣pose

比起凶我會更加覺得佢係得意😂😂😂

個ending pose比seimei更體現到天地人三個元素
仲有最後個姿勢三角形咁，我覺得似係一個平衡咁
好有意思

羽生飛翔図書館

有好多羽生既訪問翻譯

我比較好奇右手點解係擺係小腿到而唔係地面
係咪驚平衡唔到😂
如果撐落地感覺會型啲(?)
Seimei講陰陽天地平衡嗰類
中間有好多小動作都有表現呢個意思
origin應該都係類似但係(我覺得)最明顯表現到嘅只係ending pose
可能了解未夠多啦

話說佢練習既時候ENDING右手手指尾插左落冰坑而受傷
可能都係為左避免再整親所以扶住小腿?
睇返Shae Lynn編LP一開始已經係從神話既角度出發
我覺得開頭重拍抬頭個兩下已經有神覺醒既意味
其中一段STEP羽生雙手向前好似抱住D野咁
比我感覺好似抱住一個新生命

(1:50-2:00)
之後急停到大一字好似開創左新世界咁
我覺得呢套LP既世界觀大得好恐怖

係ending插洞咩😂我仲以為係佢貪玩😂
一開始講古事記已經feel到會有好多意義係入面
佢臨尾個step sequence真係好正
想聽佢解說嗰段嘅意義
驚自己理解錯
不過好似練嗰陣嘅感情比較到位😂

可能係ending pose之前既spin挖左個冰坑
佢隻手就咁啱插左落個窿度整傷左

電視播op係分段練，唔使考慮體力又冇比賽壓力
好明顯動作快左同幅度都大好多
比賽就好明顯睇到佢緊張
一開頭已經滑得好慢好小心

不過總括黎講我覺得都係好開始
至少sp都可以話clean
lp個雛形都已經睇到
係要練返體力同再打磨

Btw 今日霧迪杯出左個3Lz3F連跳
BV高過一個4周跳
冇4周既選手有新出路

呢個season sp同lp都唔太吸引

點解呢?

睇到今賽季嘅sp lp覺得好有感覺
好有意義 覺得包含埋呢兩個programmes當初點inspire到大佬（普皇同Johnny都係大佬敬佩嘅人吧大概）

呀秋與呀源（誤
呀源我就覺得太多元素太多meaning 暫時未完全明
但我好鐘意呀秋
淡淡的，涼涼的，又有啲溫柔

咁多人討論呀源比我放啲呀秋先

好正啊 好想快啲到11月睇大佬進化版

改規則真係有啲唔知想點
對羽生呢類體力差啲嘅選手真係有啲辛苦
7個jump四分鐘始終唔係幾睇得慣
體力真係好重要
佢仲要有哮喘

你個id
哈迷?
重點錯誤左
期待+1
到時又有一堆靚相

話說今個season啲衫睇落唔算有好多特色
但係感覺又係得佢先carry到
條腰粗啲或者條腿短啲成套衫就毀左
想像下昌磨

真係好靚

唔知點解覺得好似一gel高個頭就有失誤

今季件衫一般般

左腳落冰根本就好bug

今季來講
衫來說兩件都係預期之中 sp藍 lp黑 都同johnny/普皇當年既衫一樣色 冇耳目一新既感覺
我希望芬蘭杯如果改衫 lp件衫可以加多d金/橙既元素上去 咁就更加似熔岩個種力量暗淌既視覺表現

表演上 sp現時完成度更高 開始時隨著背景安靜旋律既大一字係評判前面滑過既moment好撚正
lp有輪廓 仍需要更多時間打磨 完成形會係傑作 但應該唔會係我心中第一 （無法動搖我心中hope and legacy既地位 ）

其實我都好鍾意SP靜止滑過評判前面
根據Jeffrey編舞一開始係揭開相簿
呢下表現好似一幅相咁
(不過有人話呢度冇動作太空 )

H&L都係我心目中既第一
好鍾意羽生表現出黎既超脫飄逸既美
「浩浩乎如馮虛御風，而不知其所止；飄飄乎如遺世獨立，羽化而登仙」
個腦自動loop起呢句詩

我見到個連跳跳得好怪..

你講緊LET'S GET CRAZY成季冇CLEAN過

加埋佢節目銜接多,塞到爆晒
又少壓步冇抖氣位
仲要腳傷休息左咁耐
其實LP最後都冇減速我覺得已經好好
睇到其他人到後尾已經冇晒力咁

大佬：不要再說了

今次Lp一出場見到個頭，雖然係型嘅，但係即刻好擔心

今次都係冇clean😂

敘神咁勁都要玩左三季先首場clean
源仔點會得 （期待源仔進化成源神/源佬 )

想知道大家心中既sp/lp ranking 先講為敬

sp
LGC=悲愴 > 敘神>紫毛天鵝湖=巴散

lp
hope and legacy >歌魅>羅朱1.0>晴明大人>羅朱2.0>巴黎聖母院

冰演最愛係大白鵝同埋hello i love you, 其他冇特別喜好

源仔同小秋有待觀察

呢場我當佢CLEAN左

唔計今個賽季
SP
敘一>LGC=巴散>小白鵝>其他

不過我覺得小秋CLEAN左好大機會會取代左叙一成為我頭號SP

LP
hope and legacy=羅朱1.0>晴明>歌魅>其他

冰演小櫻花>>>>>> CHANGE=大白鵝=花になれ>其他

小秋有D動作都同以前program重疊

我又插嘴：

SP: 敘一>>>巴散>呀瘋>others
LP: H&L>>>羅朱1.0>晴明1.0>others
冰演: 櫻花=天鵝>others

呀秋好快上位+1，但敘一真係仲做緊第一位
呀源仲觀望緊

我嘅取向就係cool的，chill 的，優美的，有神秘感的，有距離感的

羅朱1.0就例外啦，係小狼覺醒好深刻

我又黎～

SP: 敘一 (2017ー2018) > Let’s go crazy > others
LP: hope & legacy > 羅朱1.0 > 歌聲魅影 > others
冰演: 花は咲く > others

LP H&L 太神太溫柔，在心中無可取代
SP Otonal 都上緊，好鍾意跳躍完曬嘅後半part

Btw... 係咪得我一個覺得今季d衫一般般

咪插我 今季FS套衫第一眼望到真係唔係幾靚好密集 然後我鍾意大佬順毛多啲 反而SP個deepV我唔介意再deep啲

反而我覺得SP件衫麻麻,搞到羽生條腰好短咁

我又嚟～
LP: 晴明（唔知點解覺得好屬於羽生）》H&L(完美無瑕）
SP: 斜一（仙氣迫人，尤其上面個動作） 》巴散（帶俾人歡樂）
冰演：天鵝》天地安魂曲

今季有待觀察X2

雖然我排位SEIMEI係低過H&L同羅朱1.0
但係羽生=SEIMEI呢個形象真係無可取代
我想像唔到其他人表演SEIMEI會係點

呢兩個動作都好正

本來叙一個動作唔係編舞動作,係羽生自己即與發揮
估唔到最後常規化

佢第一跳完個吓個樣

佢好努力撐住，唔好派膠啦

唔使few month,一場B級賽已經變返絕對要嬴既羽生

本質就係想贏，團火話燒就燒

OP既時候覺得佢太輕鬆
比完一聽到苦也西就覺得羽生返返黎啦

出處見logo

大部分絲打都係hope and legacy本命

呢排我一直係度諗一個問題 帶俾bb最大榮譽既係羅朱2.0 19歲gpf ogg wc大滿冠 世界既巔峰
即使之後有晴明大人同h&l 我諗羅朱2.0既重要性我相信大家都會認同
奇怪既係呢套program我一次都冇聽過係某人某人既本命
甚至排ranking都俾人排好後 點解會咁
我自己就up唔出具體原因 只係編舞同歌都唔太吸引我 同埋btw 羅朱2.0好似冇clean過？

我唔俾你咁話我大佬

再V開到落肚臍啦 大白鵝個頸線最靚

fs我都覺得麻麻

我覺得羅朱2.0同巴黎聖母院都比唔到我羽生好投入既感覺
唔係話DW編得唔好，而係覺得唔夾
之前阿部奈奈美同之後Jeffrey同ShaeLynn都冇咁既情況
反而ex就夾到喎

fs嘅套shoma都好似著過類似嘅design 所以係腦海揮之不去 希望11月套衫會有改進

大家都唔鍾意lp套衫😂我覺得ok喎
就算同宇野撞款都著得靚過佢好多

Shoma腳短所以著咩都睇落好薯仔

有冇睇佢最新雜誌相
影到佢個身同對腳比例1:1咁

好似偷著老豆西裝

賣童裝？

po返bb 平衡返先

兩套相比之下⋯ 我鍾意 lp 多過 sp 套衫
係咪唔正常

笑得好可愛

其實我都幾鍾意LP件衫
最主要係大佬成年組未著過黑色
加埋ORIGIN大魔王氣質出晒黎

結弦仔仔與由美媽媽

捕捉得好好

好sweet呀☺️

返工好眼訓
要等一個月bb先出來

依家唯有煲返以前D比賽解下悶
唔知一個月後佢又進化成點呢

健康就好 自從上年NHK好怕佢又整傷自己 每次睇live起跳之前都超級不安

j到出血

都有少少驚 唔跳4lutz應該冇乜野

NHK個4lz跌得太恐怖
依家見到佢跌都有陰影

返工好眼瞓x2
睇緊奧運斜一提神

雙眼皮

ger 絲打係咪你唔止一次打敘一打做斜一

好腰力！

開左新POST

用新POST迎接GP場事!!!!

睇佢做呢個動作真係好輕鬆
點解可以咁柔軟

咁留意我嘅你
電話倉頡成日自動出斜😂敘一敘一敘一敘一敘一

男人真是好少人做到

佢呢個年紀仲做到Biellmann,但係好傷腰

不要再說了 唔想佢變老

有時真係唔知個天係幫緊佢定係玩緊佢
比左溜冰天才既能力佢但係又要佢有哮喘唔能夠長時間練習
短時間訓練+image training都可以高效率做到成績
但係又要佢成日受傷,仲要次次都係大傷
但係又每次大傷之後都爆seed嬴金牌

學羽生話齋,熱血漫畫都畫唔到佢既人生

係上天俾世人的一份禮物

我相信呢份禮物係羽生比我地
上天係比左好好既天賦佢
但係如果羽生唔堅持就幾好天賦都冇用
仲有佢對溜冰既虔誠同熱愛先可以做到今日咁

因為我每次見到都笑到仆街

耶 好衰㗎笑人

雖然知道你唔係有心打錯字
但係見到斜一都真心笑左

小小羽生

via ファンブック Tracy的采访全文。
Q 现在羽生选手的状态怎么样？
A 我个人感觉到的是他逐渐理解到了他自己想要做什么事情。这里主要说的是技术方面。我的职责就是在这个基础上帮助他，让他能够找到他的发力点，比如说冰刀的平衡之类，让他的技术面上更加稳定。
Q 负伤的右脚状态怎么样呢？
A 就据我观察来看，我觉得不会影响到或者限制到他的表演。看到他跳跃的质量和他选择了什么跳跃以后，就能下这样的判断。从他的滑行来看，完全看不出有什么不好的征兆，因此感觉状态是百分之百的呢。
Q 这赛季的规则变更对羽生选手有影响吗？
A 没有明显觉得有什么影响。因为结弦是没有弱点的（笑）。GOE的采点范围变成了加减5，我觉得这可以成为他的强项。他的elements的执行可以达到（采点范围）以上的水平。但是因为曾经的采点范围很小所以才拉不开差距，在我看来，goe规则的变更对他来说是有利的。
Q 羽生选手以4A为目标，现在4A处于怎样的状态呢？
A 正在练习哦。做结弦的教练最有趣的地方是曾经想着“这个真的可以办到吗？”的事情，突然有一天他就做成了。观察他的练习方法是一件很有意思的事情。他所拥有的天才级创造力不仅仅体现在滑行上，也活用在了技术面上。4A他也在非常努力地去练习着，我想要去见证这个过程。
Q 他在自由滑节目《Origin》中的stsq，除了让人感觉到了普鲁申科的能量感以外，也充满了羽生选手的个人风格。看到他今赛季的stsq的感想是？
A 我觉得这段stsq能展现他真正的本事。完成了跳跃后，他还存留着那样多的能量，他拥有用优秀的用刃来完成好复杂的turn的能力，并且同时能出色地与音乐所调和，正因为如此他的stsq才能做到这样难以预测，艺术层面和技术层面上来说都是这样。他充满了感性，总是想要挑战新鲜事物。他基本没有重复过同样的事情，这是因为他作为艺术家的创造力使得他可以做到这些。但是在跳跃上，这（指创造力）却是没法运用的，跳跃的话，必须要用严格规定好的方式去完成。然而在stsq上，却有很多把玩的空间。
Q 这次的节目里，尤其难的部分是？
A 节目的话还处在将要去打磨的阶段，暂时还不太清楚。但是4Lo非常轻松，能很稳定地去完成，以前的话虽然4S和4T可以稳定发挥，但是4Lo习得的经验尚浅，而4Lz是放在最后的。整套节目下来还能保留多少体力，技术面和艺术面如何达成平衡，这些是我日常非常注重的点。在这个基础之上，如何产生余裕去增添趣味性，这些点对于结弦来说大概是此次规则更改给他带来的最大的课题。因为表演时间缩短了，这意味着能够展现他另一个强项——艺术性的时间也缩短了。
Q 羽生选手说他从必须拿出成绩的压力和责任感中解放了出来，要一边享受一边到达新的境地，您在他的精神层面上感觉到了什么变化了吗？
A 在这几年中，结弦在技术面的涨分上付出了努力。我们曾觉得他没必要再增加四周跳的种类了，但是他自己不满足于此，他总是向着更高的目标而去。这也伴随着风险。为了分数的增长他从不选择平坦安逸的道路。他非常非常认真地在这件事情（刷分）上做出了努力，能拥有像他那样的才能、能力，重视技巧的运动员是非常罕见的，也很少有像他一样如此认真地去面对压在他身上的责任的人。所以现在的阶段他还是可以悠然自得吧，然而不知道这悠闲能持续到何时呢，因为结弦就是结弦啊，虽然他现在说着“从压力中解放出来了”，但是几个月后大概又会回到原来的状态了，他是一个总是向高处看的人。总之，现在我们就以愉快而期待的心情去注视着他吧。

Tracy真係好了解羽生

最尾個段

睇完個訪問覺得tracy實際過BO好多
分析新規則會從好同唔好方面睇
BO一味唱好搞到大家對羽生好大期望
其實都會有好大壓力

GP好快就開始啦~

Tracy望羽生眼神都好似望住個仔咁 有愛
白熊對羽生又好好
BO就

Tracy自己有仔係唔同d

不過幾位教練係技術情緒上不同位置支援羽生都幾全面啊

GOE+-5真係笑話黎
羽生跌就實-5,跳得幾靚都冇+5
其他人跌就-4
說好的跌倒一定-5呢條規則去左邊

仲有織田信成不如復出啦!!!!
退左役仲做43連跳COUNTER 3A
想點呀!!!!

啲judges 盲嘅
除咗睇羽生，而家睇比賽心很累

向on9裁判投以憤怒嘅目光

超級認同
我都係想睇個計分公平既比賽啫
點解都咁難

其實參賽者或教練有無得上訴？

奧運試過女單成功上訴
不過羽生長年比isu針對
應該都幾難上訴

呢排冇翻嚟追post
重新留翻個名先

亂入一下
羅朱1.0最後嘅step sequence真心正
可惜佢有次中間撻低左
H&L真係無法超越
無論係啲jump定係step sequence
每一樣野都好完美
係得羽生先做到呢種剛柔並兼嘅感覺

佢地想做低羽生 咁比分真係好低莊 話哂都國際機構黎 做到咁 樣唔樣衰呀 ISU臭朵

如果冇中間撻低左可能就冇之後拼死一搏既氣勢
最後既眼神同高舉第一既姿勢
16歲少年已經預示佢係未來王者

H&L我最鍾意係佢表現出黎既淡然
明明SP炒左但係LP表現得好平和好安詳(用呢個字好似唔係幾好,但真係係呢個感覺)
全部動作落冰都好完美好柔和
睇完成個PROGRAM覺得好舒服
甚至睇佢D表情姿態完全唔似比緊賽,好享受

其實我有D想睇下羽生退左役佢地比分會唔會正常D

羅朱1.0最後個表情真係好猙獰(唔識形容)
但係就係嗰段step sequence令到我不斷翻煲羅朱1.0

H&L同lets go crazy嘅對比好大
如果第一日收復唔到心情 第二日嘅H&L就會冇左嗰種平和
但係其實又唔可以話SP炒嘅
係佢癲得制(?
睇SP如果唔計佢fail左啲 其實會好開心
啫係會想跟住歡呼
我記得佢有場最後step sequence跪低之前有做手勢叫啲觀眾歡呼拍手
睇得出佢好enjoy

WC SP排第5其實係炒架啦,又超時比人扣分
當時如果佢心理調節得唔好
LP一係就好頹一係就好急
係估唔到佢可以調整到咁淡然
仲有CLEAN埋絕地反擊埋金牌
羽生好多時都係咁贏先覺得佢癲

你講個場應該係GPF個次
唔算完美CLEAN但係冇失誤,係LOOP落地唔係幾靚

【2018大奖赛系列赛新闻发布会】
羽生结弦本赛季的主题是“全力”

又要出盡全力同ISU鬥法

佢嘅內心好強大
有時唔係想貶低其他人
但係對比實在太大睇下今屆冬奧

嗰次佢落地唔穩自己都笑左

所以其實想了解羽生唔好剩係睇晴明
lets go crazy+h&l+羅朱1.0
最好睇埋天地安魂
其實已經睇到好多野

你呢句好mean
但係我認同

其實日本D電視台好犀利
由羽生NOVICE時期已經開始跟住佢黎拍
所以想了解佢既運動員生涯,佢既理想可以上BILIBILI搵片睇
呢D係比賽場上以外既羽生
亦都可以見到佢對自己從來都冇放鬆過
一直堅持自己目標同對呢個運動既熱愛

SAD BUT TURE

有好多人剩係睇到表面嘅羽生
又唔願意去睇翻平時嘅佢

話說佢細個好得意

好想其他人真係了解下佢先去追佢比賽
SCAC簡直係災難
羽生係運動員唔係明星呀!!!!
可唔可以比佢安安靜靜比賽呀!!!!

好認同
見到有同學剩係覺得佢靚仔而去日本買曬佢啲相集周邊
但係同佢傾溜冰野一問三不知咁
比賽又唔睇/剩係睇圖
認得幾個program嘅衫就當正自己係忠實fans
反觀自己真係去了解花式溜冰嘅世界
有認真睇翻羽生啲訪談 仲要捱夜睇直播
但係連去日本買本相集都唔得
屋企唯一一本係個fd去日本當手信買俾我

唉其實真係唔係想比較啲咩其實係我心理不平衡
但係羽生腦殘粉太多
之前就因冬奧而有過羽生潮
最後又有幾多個堅持追落去?
老實講當正佢係明星咁其實唔係一件好事
好容易影響佢比賽
睇下c朗嗰啲球星啲fans都好似冇咁癲
睇野都冇咁表面(睇落係咁啦)
但係羽生fans有時俾人一種真係好白痴冇腦嘅感覺
希望會有越嚟越多人係因為羽生呢個人而中意佢
而唔係單單因為佢嘅外貌或者名氣

人怕出名豬怕肥
就算佢神隱都阻止唔到班痴線友
原本以為過左奧運咁耐會好D點知都係冇好過

好驚羽生因為咁受影響

但其實過咗平昌期已經走咗一班追熱潮嘅顏飯啦
屋企唯一幾樣關於佢嘅嘢都係朋友係日本俾我迫去行展拎返嚟 勾咗係銀包

芬蘭站比賽時間係咪終於唔喺凌晨 守直播真係好辛苦

俄羅斯同芬蘭站都唔使捱夜睇
GPF又要捱返夜,因為係加拿大搞

諗起都覺得緊張 上次b級賽真係第一次覺得驚 要睇埋韓國嗰個車車先敢訓 等佢出分嗰陣竟然會擔心

B級賽都驚成咁,GP點算

默默地感嘆,同樣係奧運金牌
見到Aline係咁破紀錄
但係我地竟然驚羽生會輸比一個升組一年既小車

真係同金牌唔同命

希望羽生真係可以全力 不要再佛系了
講起alina 今個season除咗fs音樂剪得有啲奇怪其他都幾好 特別表演滑 好正
反而medvedeva去完bo叔到都好似...

一場b級賽已經完全激起羽生團火啦
一句唔贏就冇意義睇得出佢唔會再佛架啦

至於女單,其實梅娃都幾慘
奧運傷左加埋ALINA又剛剛升成年組
俄羅斯為左保金牌一定力保ALINA
依家見到ALINA個分更加覺得梅娃比人拋棄左咁

唔太識欣賞梅娃啲jump 唔好插我 感覺起跳好用力 rippon jump好怪

其實俄妹D JUMP我都唔鍾意
佢地D起跳姿勢好大,好礙眼

求不插
我個人都有睇女子嗰邊
但係唔知點解都係冇睇羽生嗰邊嘅衝擊

男單始終難度大D(講緊成年組 )
而且唔同國家都有人識4周
唔似女單得俄妹先跳到
感覺男單係刺激過女單既

俾d時間梅娃，當初羽生搬去加拿大又跟新教練都需要時間磨合。走出comfort zone求變唔容易

我覺得羽生同梅娃個CASE唔同
雖然兩個都係去外國跟BO
但羽生當時仲後生未上位,係向上發展緊
而梅娃依家要再上返位去挑戰ALINA好有難度
只可以同梅娃講句GOOD LUCK啦

係咪仲有個14歲嘅妹妹跳到四周 技術分仲超過某啲男單 痴咗線

已經有個跳緊雙4lz...

俄妺真係長江後浪推前浪

唔只呢樣
硬係覺得女仔溜冰冇咁好睇
係咪俾羽生影響得太嚴重

幾期待睇捱過發育關後表現
死係發育關都幾慘

好耐前都幾鍾意睇安藤美姬.....
宜家俄妹玩哂唔好睇

以前yuna同mao時代，覺得女單好睇啲 羽生出現之後覺得男女都好睇

如果唔係因為羽生 我未必會去睇花式溜冰
不過yuna同mao都幾好

我係因為Yuna入坑
但只係停留覺得好靚既角度去欣賞
但睇羽生去會想去研究呢個運動
點解佢可以咁勁😂

因為羽生所以先去研究
我都想知點解佢可以咁勁
影響力太大

我最鍾意睇佢由難度銜接入起跳
一D預備要起跳既感覺都冇
成件事一氣呵成
又靚又自然

大膽啲講，未來係俄妹天下
到底係俄妹培育得好，定係其他培育差咗

剩係睇佢溜冰已經係種享受
有啲係點都睇得出有啲就住就住咁
(尤其係比賽嗰陣)
但係羽生係極流暢 完全冇嗰種驚跌嘅感覺
羅朱1.0嗰一跌
而家睇得多佢點入起跳
好多時都大約估到幾時跳
但係嗰啲銜接入起跳真係好養眼(?
羽生啲program因為咁而好豐富
唔似有啲剩係得jump spin同step sequence
中間乜過場銜接都冇

話說有好多人都要用溜成個場嘅時間黎準備jump
仲要冇乜特別銜接
羽生連半個場都未必需要
人比人....

其實我一直諗住應該會有好多日本妹想溜冰
但係而家感覺冇邊啲特別出色咁
都係俄羅斯比較勁
俄羅斯專出女單
日本專出男單

羅朱個跌都跌得好自然好戲劇化

跌得幾少女下
係咪俾人叫做處女跌
想去重溫下

羽生係連壓步加速都少
通常壓3-4步已經可以包晒由銜接入起跳再落冰成個過程
仲有就算係壓步隻手都會有動作，唔會完全靜止
所以會覺得好豐富一D都唔悶

俄妹跳得幾勁都好，我覺得冇美感🙄

而家就咁睇係4L可能未夠熟
睇落冇咁複雜之外
其他都有好多唔同element
個人最中意睇3A

睇下你拎邊個比

其實loop都有銜接
只係可能loop跳滑出冇其他跳咁靚
所以覺得差咁D?

銜接一定有
係難度睇落冇其他咁難(?
始終個jump唔係簡單

整體俄妹肢體都係比較粗糙

我覺得loop跳發力好難，交叉腳
唔似其他跳可以靠點冰同慣性借力
完全靠自己身體起跳

但係其實axel係最難嗰跳 往往因為羽生嘅鐵板3A 一直以為axel好易跳 點知睇埋其他男單

我諗佢依家眯埋眼都跳到3A😑

樓主之前形容其他選手跳之前「超長待機」，好貼切我覺得

其實呢D難度真係得羽生先做到
所以話佢住係羽生星球係冇錯😂

好鍾意睇佢大一字再counter入3A 望落真係超輕鬆 唔知要跌幾多次先會有鐵板3A